[成個台都選項故] 鳩寫 穿越到武俠世界

各位巴打你好 小弟文筆普通 只係屎忽痕見到講故台好多選項故
所以突然間想跟風寫個選項故 有見及此
本故事有幾個要素大家睇前必須知道

1.小弟心中有大方向 但其實全文無主旨 本文絕對只係睇到選項即時發揮 (希望全文可以由巴打們既投票完成)
2.無文筆 行文極之求其 只係小弟為左打發時間 (盡量會寫好小小 不過唔好希望睇到高質文學作品)
3.最後歡迎意見 想加甜又好 對選項劇情發展有咩意見都好 隨便留言

小小規則 選項故既關係 選項小弟會盡力限於 3個內
如果選項用爭櫈仔既方式小弟覺得有點太趕 好多巴打想投又趕唔切 所以比多幾個機會大家 每個選項係5個Reply內得到投票結果 如果投唔到心水走向希望大家體諒

如果睇個故仔係覺得唔錯 希望可以比個正評 等我有動力繼續鳩寫

唔講太多廢話 真係開始第一個投票 希望第一位入到黎既巴打決定一樣野

全文由
A.書面語
B.口語
所寫

第一位幸運兒巴打可以決定成篇文點寫

推 希望有巴打有興趣

A

多謝支持 馬上開始

我叫禤雷龍，二十一歲，香港考試制度下的犧牲品。
現在是一個雙失青年，大專考不上，找工作也沒人要這種垃圾，唯一值得慶幸的是家中兩老還能養著我這種垃圾。
我唯一的喜好，就是在家中看武俠小說，我經常在想，或者我在古代出生，能有一番大作為…

我看著書架，打算拿出…

A.射鵰三部曲
B.笑傲江湖
C.父親常看的小說

---
係到寫明一下 故事同原作有關係 但同原著可能有好大出入
請以穿越人物影響故事發展黎思考

BTW 暫時無乜人睇 會以頭一名巴打作投票結果先
有人睇 我就會寫

C

我拿出了父親常看的小說，上面的標題被父親用墨水筆刪掉了，已經看不出是什麼名字，我慢慢走到書桌，坐上電腦椅上，向後一靠…
「啪！」一聲清脆利落的斷裂聲，椅背斷裂，我往後一摔，眼前一黑…
難道我的人生失敗得死亡也要如此滑稽？

耳邊傳來一把聲音…「死亡…從不是結束，或者是一個開始…」
突然只感到頭痛欲裂，連眼睛都痛到睜不開，接著是…下墜的感覺！
「啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」
從半空中再次打開雙眼，我已經不是在本來的家中了，三層樓？四層樓？我不清楚自己在多高，我只看到下方是一個姑娘！

「噗」毫無疑問地我撞上了那女的，我只感到一陣暈眩感襲來，接著…
我也不知道自己睡了多久，醒來的時候我在一間木屋之內，眼前只有一個大叔。
「少俠！你終於醒了？你從天以降撞倒了我家的女兒，她也是今早才醒來，請問少俠高姓大名？能從天而降必須輕功不錯！」

我叫…我叫…

---
請一位巴打幫主角改個 武俠名
四個字內 小弟或會改改D字 即係同音名之類

路人甲

任何人

---
「我叫...我叫...甲…路仁甲…」我好像忘記了自己是誰，但我腦海中對於自己的認知，只有這三個字 - 路仁甲。
「少俠的名字也滿特別！仁甲這名字是不是有些用意？」
「呃…我忘記了」
「看來少俠你腦中有點混亂，不會是摔壞腦子了嗎？」
「可能吧…我好像什麼都想不起」
「沒關係少俠，你只需要負起責任就可以了…」大叔一臉竊笑看著我，這種不懷好意的笑容令我心生不安…大叔看見我神情閃縮，彷彿能看透我心中的不安，在我開口之前便馬上繼續說下去。
「少俠，我們村落因近年國家的徵兵，男丁極度缺乏，小女近年一直物色不到如意郎君，今日你從天而降，如此壓在她身上，既已經有了肌膚之親，看來更像是命運的安排，要不你迎娶小女，成為她的好丈夫吧！」大叔說著說著已經跪下來了，看來大叔真的很需要人迎娶她的女兒，那麼我…

A.天降新娘 何不一嘗
B.素未謀面 萬萬不可
C.驗明正身 從長計議

差唔多訓 如果唔見我覆 就聽朝一早再見
睇下會唔會有d返工巴打入黎睇

B

唔好意思巴打 今朝有D忙 馬上繼續
---
有這個從天而降的女子給我，但始終與她素未謀面，怎可以隨便娶她。
「大叔 萬萬不可 令千金與我素未謀面 怎麼可以這樣就訂下終身」我馬上就拒絕了大叔，大叔神情有點失落，然後又繼續說。
「真可惜，難得我女兒有機會找到如意郎君…說實話，她跟她姐姐不同，可是一個數一數二的醜女」
這時候我心中暗爽，連自己的父親都說出了是醜女，一定不會是甚麼好貨色。

「別灰心大叔，這世界總有愛你女兒的人」
「叩叩叩」此時門外傳來敲門的聲音，接著有一個極為肥胖的姑娘走進來，說實話，除了肚滿腸肥，我根本想不到除此以外更貼切的形容詞，想必這就是大叔女兒吧。
此時大叔輕輕靠在我耳邊輕聲說道，「少俠，這是我的大女兒，很美吧，但是可惜她已經被一個富家公子追求已久，恐怕快要成婚了」

…What The Fuck?
我心中暗罵了一聲，雖然我把自己的身世種種都忘光了，但我還是能記起一聲日常用語。
「這是你的大女兒！？那麼你另一個女兒？」
「是呀，有甚麼問題，難道，你對那醜女有興趣？」大叔反問一句。

此時我心中不感一想，莫非這審美觀與我腦海中的認知大有不同！？
這刻我…

A.好奇之心 見一見大叔的小女兒
B.稱讚她的大女兒確切是個美人 其他事就此罷了
C.詢問一下大叔現在的年份

--
希望有更多巴打投票 可以改為5人投票制

---A---
這刻我心中確實想見一見這位小女兒，但想了想，如果我冒昧說自己想見大叔的小女兒，難免有些許唐突，如果用剛剛的意外做理由，就充份得多了。
「大叔，其實在下並非對閣下小女兒有非份之想。只是晚輩認為自己不慎撞倒大叔的小女兒，希望能夠親身見一面致歉」

「難得現在的年輕人還會有這番心意，好吧，你隨我來」
我從床上起來，跟著大叔離開這木屋。
木屋之外原來不是想像中的村莊或者農地，是一個類似四合院設計的地方，剛剛我身處的是較角落的位置，可能是原來的柴房，但這柴房設計也有點特別，剛剛在室內也沒發現，每一所窗都被木板封死，大門還有一個大鐵鎖，生怕有一從中逃出來一樣。

大叔從柴房帶我到另一邊的廂房，「叩叩叩」大叔敲了敲大門，裡面傳來如銀鈴般清脆悅耳的聲音。
「是爹你嗎？進來吧。」

大叔揮手示意我稍等，然後先進到房間，接著可能不夠三十秒，大叔又從房間中出來，將帶我進房間內。
房間內擺設簡陋，沒有甚麼華麗的花盆，或是掛畫，詩詞，只見一個屏風擋著黃花閨女的床，而屏風的背後又再傳來那讓人想一聽再聽的聲音。
「少俠…你好，請等我一下」少女的聲音略帶嬌羞，想了想，本來我可能已經要跟她訂下終身大事，現在我就被屏風所相隔，難免這少女會有點難為情。
少女在屏風後披上了多兩件衣裳，即使屏風已經把我視線擋著，但燈光下依然能看到她那柔弱的身影，她雙手幼細，那纖腰相信我能單手環抱得著。雖然影子映照下，乍看她非常瘦削，但胸前卻不是一片平坦，當然也不會是西瓜一樣渾圓，不過一手可能才剛剛能夠掌握得著。
少女終於從屏風中走出來，她看著我的神情靦腆，與我對望了數十秒，才慢慢吐出幾個字。
「少俠你好，奴家楊如意…」

如意她未必是甚麼大美人，但我能肯肯定定的告訴自己，她絕非醜女。
她膚色比較白，但臉頰上的嫣紅卻因而更加明顯。雖然害羞的她，有點逃避著我的眼神，但我仍能看到她那清澄澈的雙眼。一雙紅唇因為害羞而緊緊閉著，更令我覺得那雙唇在等著我的回應。
「抱歉如意姑娘，在下路仁甲」
「甲少俠你好…」她依舊帶著那青春的羞澀，心中那憐憫也不禁油然而生。

大叔可能看到我眼中已經放不下別的人，他輕輕拉拉我的衣袖，問道「少俠，看你一身打扮，必然是行走江湖之人，若果你現在不想娶我這醜女兒，不如你帶她到別的國家遊歷一下，反正她在這裡附近的村落也早已臭名遠播，恐怕也是留在這家中一輩子，你帶她出去走走，可能還能培養出感情來呢。」

…等等，我一身打扮像行走江湖之人？
此時我才有點意外，我現在的樣子是怎樣的？
我馬上走向附近的銅鏡，鏡中能看到的自己，身高接近六尺，雙眼有神，身形雖然有點單薄，但身穿的一身青衫，令我看來更像是甚麼俠士，難怪大叔會一直少俠少俠的叫我，雖然我對自己的認知，只有路仁甲這名字，但我彷彿也記得，自己明明只是一個這時候我心中想起了一個地方名，大理…但我卻想不起自己怎麼會想起這名字。

「少俠？少俠？」
「啊，大叔不好意思」我愣在銅鏡前久久作不出反應，回過神來，大叔已經喊了我好幾聲。

「少俠，不如你就帶我女兒一併離去吧，雖然今天你從天而降壓在她身上的事，在村外不遠發生，沒有甚麼人看見，但要是傳出去，她也更不可能嫁出去了」

大叔的提議確實不錯，但我對這世界還毫不認識，

sorry 篤錯制send左 等多陣

---A---
這刻我心中確實想見一見這位小女兒，但想了想，如果我冒昧說自己想見大叔的小女兒，難免有些許唐突，如果用剛剛的意外做理由，就充份得多了。
「大叔，其實在下並非對閣下小女兒有非份之想。只是晚輩認為自己不慎撞倒大叔的小女兒，希望能夠親身見一面致歉」

「難得現在的年輕人還會有這番心意，好吧，你隨我來」
我從床上起來，跟著大叔離開這木屋。
木屋之外原來不是想像中的村莊或者農地，是一個類似四合院設計的地方，剛剛我身處的是較角落的位置，可能是原來的柴房，但這柴房設計也有點特別，剛剛在室內也沒發現，每一所窗都被木板封死，大門還有一個大鐵鎖，生怕有一從中逃出來一樣。

大叔從柴房帶我到另一邊的廂房，「叩叩叩」大叔敲了敲大門，裡面傳來如銀鈴般清脆悅耳的聲音。
「是爹你嗎？進來吧。」

大叔揮手示意我稍等，然後先進到房間，接著可能不夠三十秒，大叔又從房間中出來，將帶我進房間內。
房間內擺設簡陋，沒有甚麼華麗的花盆，或是掛畫，詩詞，只見一個屏風擋著黃花閨女的床，而屏風的背後又再傳來那讓人想一聽再聽的聲音。
「少俠…你好，請等我一下」少女的聲音略帶嬌羞，想了想，本來我可能已經要跟她訂下終身大事，現在我就被屏風所相隔，難免這少女會有點難為情。
少女在屏風後披上了多兩件衣裳，即使屏風已經把我視線擋著，但燈光下依然能看到她那柔弱的身影，她雙手幼細，那纖腰相信我能單手環抱得著。雖然影子映照下，乍看她非常瘦削，但胸前卻不是一片平坦，當然也不會是西瓜一樣渾圓，不過一手可能才剛剛能夠掌握得著。
少女終於從屏風中走出來，她看著我的神情靦腆，與我對望了數十秒，才慢慢吐出幾個字。
「少俠你好，奴家楊如意…」

如意她未必是甚麼大美人，但我能肯肯定定的告訴自己，她絕非醜女。
她膚色比較白，但臉頰上的嫣紅卻因而更加明顯。雖然害羞的她，有點逃避著我的眼神，但我仍能看到她那清澄澈的雙眼。一雙紅唇因為害羞而緊緊閉著，更令我覺得那雙唇在等著我的回應。
「抱歉如意姑娘，在下路仁甲」
「甲少俠你好…」她依舊帶著那青春的羞澀，心中那憐憫也不禁油然而生。

大叔可能看到我眼中已經放不下別的人，他輕輕拉拉我的衣袖，問道「少俠，看你一身打扮，必然是行走江湖之人，若果你現在不想娶我這醜女兒，不如你帶她到別的國家遊歷一下，反正她在這裡附近的村落也早已臭名遠播，恐怕也是留在這家中一輩子，你帶她出去走走，可能還能培養出感情來呢。」

…等等，我一身打扮像行走江湖之人？
此時我才有點意外，我現在的樣子是怎樣的？
我馬上走向附近的銅鏡，鏡中能看到的自己，身高接近六尺，雙眼有神，身形雖然有點單薄，但身穿的一身青衫，令我看來更像是甚麼俠士，難怪大叔會一直少俠少俠的叫我，雖然我對自己的認知，只有路仁甲這名字，但我彷彿也記得，自己明明只是一個普通不過，旁人也不會在意的人，怎麼會變成如此剛強的男子漢。
看著銅鏡中的自己，這時候我心中忽然想起了一個名字，大理…但我卻想不起自己怎麼會想起這名字。

「少俠？少俠？」
「啊，大叔不好意思」我愣在銅鏡前久久作不出反應，回過神來，大叔已經喊了我好幾聲。

「少俠，不如你就帶我女兒一併離去吧，雖然今天你從天而降壓在她身上的事，在村外不遠發生，沒有甚麼人看見，但要是傳出去，她也更不可能嫁出去了」

大叔的提議確實不錯，但我對這世界還毫不認識，也不是身懷甚麼奇怪功夫，恐怕也不能保護到如意…我應該…

A.不理了 與如意上路
B.先問清大叔現世的情況
C.直接拒絕 離開大叔的家

---
唔好意思 岩岩篤錯制send左 紅字為正確修改後文章

巴打們如果支持小弟 可以留意投個票
比個正評小弟以示支持
多謝多謝

---
大叔的提議確實不錯，但我對這世界還毫不認識，也不是身懷甚麼奇怪功夫，恐怕也不能保護到如意…

「大叔，我剛剛才醒來，記憶有點錯亂，其實我現在身處何地，現在又是甚麼年份？」
我決定問清楚一點現世的情況，畢竟失去記憶的我，對於現在自己的境況也是毫無認知的。大叔則對我這問題有點愕然，不過他疑惑了片刻後，也繼續回答我的問題。
「少俠，你現在身處唐國的小村落，年號按國家有些許不同，唐國現在是六二零年，而你身處的小村落在邊境，因為與明國相近，所以這裡亦叫做唐明村。」

唐國…？明國…？我心中努力地想，但想不起這是甚麼朝代，想了多片刻，又再感到我昏迷前那頭痛的感覺，面色不其然有點扭曲，大叔可能看到我的樣子一變，打算開口慰問，我示意沒事，亦沒強逼自己回想那可能存在的記憶，頭也沒在痛了。

「原來是唐明村，想請問大叔有聽聞過大理這地方嗎？」
「有，當然有，大理是我們西南方向的一個國家，聽說那裡的景色與我們較北方的國家有很大分別，更聽說他們有一些獨步武林的功夫，但是只有王族才能相傳。」
想必大理這地方與我有點淵源，現在我該不該前往大理，也是一個疑問。

「少俠，到底你肯不肯帶小女一同上路，你問有關大理的事，難道你想前往大理嗎？還是因為國界相近，你想到明國一遊？」

嗯...這一路上，我也不知自己前往何處，到大理找身世，或是到明國也可以，反正我還沒知道自己怎麼會出現在這裡…
至於帶不帶如意走，也是一個疑問…

A1.帶著如意 前往大理
A2.帶著如意 前往明國
B1.自行離去 前往大理
B2.自行離去 前往明國

A1

「大叔，在下願意帶同如意姑娘一同上路，但我的確需要前往大理，舟車勞頓，不知道姑娘…」
「我願意去！」如意忽然把話加進來，她拿急切的心情在短短四個字間也能聽出來。
我看一看向如意，她一注意到我的眼神，又再一次迴避過去，不得不說這女子，的確惹人憐愛。
「少俠，那麼小女如意就交托給你，要不再休息一下，明天一早就上路吧，我也為你繪一張地圖，備些行裝，讓你能好好離去。」
「我也恭敬不如從命了，謝過了」

大叔把我送回那柴房之中，便回去休息了。
此時我才認真看看這柴房，房間當中沒有甚麼特別，除了一張床以外，就甚麼都沒有，但地上有一個痕跡，我走近一看，像是被人坐著的，回想起這房間的木窗被封死，大門的鎖，看來是有些端倪…

A.直接睡覺
B.調查一下房間中唯一的床鋪
C.檢查一下四周房間

巴打跟得好貼 多謝支持

我沒多理會地上的痕跡，直接走近床鋪，但也不是想睡，反而這床鋪看來有甚麼特別。
我把整個床墊都拿起來，看來只是一塊沒甚麼特別的木板，輕輕敲了敲，也是實心的。
接著我繞到床的左右兩旁，整個床架緊貼著牆壁，我運力把床架推開，幸好沒發出多大聲音。

床架下面居然有一塊木，上面有兩個孔子，我直接把木板拉起，內面是一個暗格，裡面藏著一個布袋，我把布袋拿出內，裡面有一封書信，以及一本書，寫中封面的字早已模糊掉。

A.先打開布袋
B.閱讀眼前的書
C.把東西放回去就睡

---A---
我先打開布袋，內裡裝著的是一塊令牌，令牌上寫著「朱」字，回想一下如意姑娘叫楊如意，這姓朱的令牌，必然有點秘密。
我將令牌收進衣服之內，正當我打算打開那書信時，門外傳來叩門聲。
「叩叩叩」
「少俠，你睡了沒有？」如意的聲音從房間外傳來，我叫了一聲讓如意姑娘稍等，將書信及令牌收到懷中，然後靜靜將木板還原。
接著我把衣服稍為弄鬆，讓自己看起來是剛剛穿上衣服的，便打開房間的門。

「如意姑娘，有事要找在下嗎？」
「甲少俠，明天一早我們就起程到大理，奴家剛剛到房間外乘涼，又看見少俠房間中仍有燈火的光，便來問一問」
「沒別的，其實我也正準備要睡了」
「小女子一生也未離開過自己的家鄉，還望少俠多多包容…我也先去睡了」

此時如意轉身打算離去…

A.伸手拉著如意 跟她再促膝長談
B.任如意返回房間 繼續研究剛剛發現的書信
C.找點理由到如意房間中

突然有兩位巴打意見分歧 稍等一陣睇下有冇多一兩位巴打投票
無既我就跟第一位巴打續寫

巴打 個故 你已經諗晒成個故事？

其實都係好例牌個種方向 主角會慢慢變強 成為一個高手個種
至於劇情進展 只係巴打們你地投票出黎 我再即刻發揮

好似岩岩 你地決定去大理同去明國 我出選項都會諗定左兩面條路會發展成點
至於每個配角 其實都係會有背景可以比巴打們既選項影響而發掘 從而影響跟住出現既選項
簡而言之 我只係出選項個下 諗左跟住可以點發展

至於主角點樣變強 行條咩路 就由巴打們決定了

多謝支持 故事馬上繼續寫

「如意且慢！」我伸手拉著如意的手，剛剛只看到她的身姿，此時才知兗她的手原來如此柔軟嫩滑。
「甲少俠…」她轉身看著我，依舊迴避著我的視線。
「如意，明天就要上路了，我對你還不是很了解，不如…我們好好的聊一下吧。」
「呃…男女授受不親，不如我們到中庭吧…」
如意的害羞，像是從來沒離開，我也順她意思走到中庭外。

我們走到中庭外，今天是一個月圓的晚上，伴隨著月色和晚上的微風，浪漫的氣氛慢慢吹送到我們身邊。
「如意，你很怕我的視線嗎？」我直白地問著如意這問題。
「當然…當然不是，只是我從小隨著父親定居在此，父親從小就要到處出遊，只有我和姐姐在家，雖則不時我會到村外迎接父親回來，但我也甚小接觸其他男子…今天你一下子壓在我的身上，光看著你的臉，我就說不出話來了」如意的話一字一句雖然帶著那害羞之情，但正因這種害羞，卻令她的每一句話，不禁有點嫵媚感。
「如意…有人說過你其實很美嗎？」我也忍不著問了這句。
「別騙我了…從小我只被人說醜，沒人說過我是美的…」如意聽到我這樣一問，忽然那嬌羞就完全消散，剩下的只有一種令人我見猶憐的傷感。

A.抱著如意 安慰她
B.直接說出自己的感覺
C.甚麼也不做 就這樣看著她

b 對少女切忌操之過急

原來成個月前巴打作過
BTW 我求其起手作 絕無抄襲成份

多謝 有興趣既可以睇下小弟既劣作

BTW 而家投票暫時係
A
BB

等一陣睇下有冇多兩位巴打投票
希望唔好撞票數 如果相同票數
我截票個陣會按較先獲得多票數既選項續作 不便之處敬請體諒

c

---B---
「如意…你很特別…」
「特別？特別醜吧。」
「不是…是美，特別的美，你身邊的人可能從未發覺，也不理解，但我願意作你唯一的知音…」

如意聽完我的話，終於沒有迴避我的眼光，看著我的眼神像有點感動，又像有點疑惑，我只用著一個確實的眼神回應她。

「真的嗎…？那你為甚麼不肯娶我…」
「剛剛事情倉促，而且大家素未謀面，我怕誤了你終身幸福，自然不敢妄下定論，感情的事…我們慢慢來吧」
「嗯…」

如意看向天上的明月，我也隨著她的視線。
「少俠，如意，怎麼還沒睡呀」此時大叔從自己的房間中走出來，看著我們說。
「沒甚麼，只是起來看看月色」我回答。
「少俠抱歉要耽誤你休息，我想起我有些東西在你的房間內忘記拿走，現在我要進去一下」

…！莫非是那令牌和書信！？

A.出言阻止
B.搶先回到房間
C.任由大叔

c 等佢入房嗰刻走人

小弟去食飯 夜小小會出一出去
更新可能無咁快 各位巴打請耐心等候

巴打女都唔要了 ？

同女一齊走囉 返正條女本身都恁住跟你走 早少少又有咩所謂

反正都溝到了

我難揀 C 啦

五人制 三票已經半數
—C—-

其實大叔要到房間中，也不見得是要找我身上的令牌和書信，先等一下，毋需著急。

大叔到柴房之中，可能才幾分鐘，我心中雖然叫著自己不要著急，但這幾分鐘我已經緊張得整個背也是汗了。

「少俠，你有動過房間中的床鋪嗎？」大叔從房間中走出來，神情凝重，直勾勾地盯著我，此時...

A.坦白承認
B.轉身就跑
C.帶著如意逃走

比你地揀了

唔惦wo 恁住佢入屋嗰陣即走架嘛
而加走又怕走唔甩 又無得揀唔認數 點撚算

咁巴打你諗諗

無理由 阿伯都唔夠打既

話說個故會唔會有中途bad/dead end架?

小弟盡力唔會搞成咁 無啦啦死鳩左同爛尾無異

咁就C啦 唔會死既

AA
C

等多陣

—A—
「大叔抱歉，在下見房間內的擺設簡陋，對房間內不禁產生好奇，才會移開床鋪。」我告訴大叔，接著徐徐從身上拿出布袋與書信。

「甲少俠，書信內容你有否看過？」大叔問。
「沒有！」我斬釘截鐵地回應。

大叔像放下心頭大石一樣歎了一口氣，然後看著如意說。
「如意，你先回房間。」
如意看了看我，對大叔鞠了個躬就回房間了。

「甲少俠，你坦白承認，毫無隱瞞，我相信你並非我的敵人。」
「大叔，恕我冒昧，我看到布袋裡那個令牌...其實你是？」
「甲少俠，知道得少，對你更安全，你真的想知道？」大叔隨著話語，打算將我拿出的令牌和書信取回。

A.執意追問
B.放棄追問

———
得兩個選項 大家請揀

A of course

---A---
我緊握手上的令牌和書信，堅決的看著大叔。
「對，我想知道。」
「唉…年輕人，既然要將女兒交托予你，這件事讓你知道也好。但有些事不是三言兩語能解釋，更何況這件事我的小女兒其實並不知道，你能守著秘密嗎？」
「可以。」

「大叔我本不姓楊，我姓朱，是明國的皇叔，正正是現今明國皇帝的弟弟。二十多年前，我已經位居明國的將軍，但我和皇上刻意在朝堂上上演了一場鬧劇，讓他在明國眾臣面前下令立斬我，而實情他偷偷將我送到唐國，要我幫他做一件事…」
「刺探唐國？」現在身處唐國，這些老掉牙的情節也不用多說了。

「對，少俠果然聰慧過人，這一刺探就是二十多年，每每我從家中離開，其實是正準備將大女兒交托給另一位楊姓將軍作義女。大女兒她深受當今唐國皇帝寵愛，多次派人來拜訪，所謂和我大女兒交往的富家公子，正正是當今唐國皇帝的密使。最近我都正準備將她正式放進宮內，此時我的小女兒更應該離開這是非之地。剛剛看到少俠你看如意的眼神，相信我這步棋也沒走錯。」

「原來大叔你身懷國家任務，在下失禮…」
「沒關係，現在你已經知情了，那個令牌正正就是讓我跟密探確認身份的，至於書信內容，則是我下一封寄回明國的書信。」
「大叔，那麼我就此帶走如意，真的好嗎？」
「當然，兩個女兒我同樣重視，大女兒玉環她知道自己的身世，也知道我的苦衷，既願意支持我，也願意犧牲自己。反而如意這傻女兒，天真無邪，只知道照顧我這老人家，趁著我快要行動，本就應該送她離去，大理恰巧遠離這裡，就此一走了之也好，若果有機會，再回來看看我這副老骨頭還在不在人世吧」

「大叔…但我恐怕保護如意一事，心有餘而力不足。」這事實略帶震驚，大叔的身世未免太曲折了。
「少俠，其實你一身骨格，非常適合練武，大叔我有兩套絕學，一招是以拳掌為主的九奪神功，另一招是以下盤為主的追命腿，時間有限，要不你選擇一招，我將最簡單的練習方法和我自己所寫的秘笈交給你吧…」
「這...」

A.九奪神功
B.追命腿
C.拒絕大叔的好意

開始有D人睇了
多謝大家支持 好睇既可以比個正皮我

BTW 晏小小我可能要出一出去 大概十一點幾番 大家投完票可以晏小小再番黎追文

題外話一下 呢本父親鍾意睇既書並非任何有根有據既小說
所以胡亂猜測亦未必有結果
亦都唔好將歷史理解加入故事入面 因為小說內容隨意更改
多謝支持

B啦
練下腳到時唔打得都走得

A 個名好似勁d

AA
B
可能趕唔切出多篇先出門口

a

C 唔學

---A---
「九奪神功吧，這名字聽起來很特別」
「少俠，其實我心中認為你比較適合追命腿，不過你決定九奪神功就教你這招吧」

大叔從懷裡取出一本秘笈交給我，然後開始解釋。
「九奪神功，意指九招保命的拳掌之法，以空手入白刃為啟發。以掌擊奪刀、劍、箭，又以拳擊退槍、棍、斧。分別稱為 掌奪、拳奪 兩派系，當略有所成後，融合兩者攻敵之法，稱為奪命三式，直接攻其要害，分別攻敵的喉、氣、下陰。簡而言之，九奪神功重視反擊，務求後發先至…」大叔走到房間，拿了一把長劍給我。

「少俠，用這劍向我斬來」我拿起劍，向著大叔一揮。
大叔不慌不忙，輕輕側移，以一掌打向我的劍身，大叔一掌看似簡單隨意，我手上的劍卻直直地飛開了，可見大叔的內力實在驚人。

「少俠，這就是練就極致的九奪神功。反擊為主，後發先至，只要一出手，先奪走敵人兵器…然後！」大叔話音未落，一掌看似打向我左肩，反應稍慢的我打算舉手抵擋，大叔卻掌即化拳，直攻向我胸前氣門，此時抵擋已經慢了半拍，大叔的拳在我胸前停下，沒有打在我身上。

「至於攻擊，以攻敵三路要害，講求虛實之間的轉換。其實刀、劍、箭、槍、棍、斧，每樣武器都是向指定方向攻擊，只要攻兵器之側，即可化解。」大叔從懷中拿了兩個毽子給我。

「將毽子拋向空中，先練習用掌拳擊開。有機會就對樹木拍打，練習雙手的強度。記著每天練習，持之以恆，反應是這門功夫的第一要門，接著就是雙手的強硬。雖然你內力平平，但只要將這反應練至極致，保命絕對可以，更可有一番造詣。」

「大叔…不…謝謝你，師父。」
「記著在人前，別叫我師父。」

師父指導了我數招保命之間，不自覺地也跟我練習到早上。
就這樣，到了一大早，我和如意便要起程到大理。
「再見了大叔」
「再見了…爹」

如意哭成淚人，畢竟她從未真真正正離開家中。
大叔給了我一個地圖，當中指出了三條路。

A.我們沿邊境向西南走，穿過兩個村莊，一個廢墟，便可到達唐國西南的哨站，路程大約三天。
B.若果往經唐國首都，再沿商隊的路南行亦可到達哨站，但路程約需五天。
C.直接離開村莊往南行，穿過唐國國界，到達唐明國外的一個山，經山路可直接繞到大理國的東邊，但路程需時不詳。

小弟出門 夜小小繼續出文

番黎 馬上繼續

---A---
沿著邊境往西南走看來比較好，路程較快，亦較安全。
地圖上所寫，先會到一條村莊，再到會經一個廢墟，最後多經過一條村莊就會到達。
「如意，我們向西南走吧。」如意只看著我點了點頭，沒有多說話。

大叔給我們每人一個行囊，比較輕便。
行囊內只有一兩套衣服，二人加起來大約十兩。根據大叔臨行前託付，唐國一兩已經足夠一間上好的廂房，以及一餐不錯的飯，千萬別被騙。

根據地圖所寫，第一天到下個村莊大約要一天半左右，我們也就這樣沿著路走了兩個多小時，而沿路都是一望無際的草原，沒甚麼特別的。

「甲少俠…」如意忽然看著我，一副欲言又止的樣子。
「別在叫我少俠了，叫我仁甲吧」
「呃…仁甲…」如意的臉頰通紅，令她的整個臉已經像個蘋果一樣了。

「仁甲，前面好像有個人。」如意指向前方，看似有一個女子躺在道路的正中。

A.走近查看
B.讓如意靠近查看
C.恐防有詐 走出草原繞過

a
開後宮

---A---
我慢慢走近地上的女子。
「姑娘？姑娘？」我向地上的女子問，但她沒甚麼反應。
這姑娘身穿一身微黃的素衣，側躺在地上。正好背對著我，我從背後輕拍她的肩膀。

突然，這姑娘在我拍在她肩膀上一瞬間，馬上轉身，眼中滿懷敵意，用一把小刀架在我頸上。

A.連忙解釋
B.嘗試奪走兵刃 把她壓在地上
C.嘗試奪走兵刃 再解釋

唔好意思 沖涼行開左

睇下臨訓出唔出到多篇

c
樓主訓咗未

未 出多一篇訓

加速

加緊 差小小

Live

---C---
師傅所教我的九奪神功，以奪取兵器為主，姑娘雖然把小刀架在我頸上，但畢竟她轉身以後仍在地上，而我即使單膝跪地，但依然佔據著上方位置，師傅曾教過，後發先至，必須先引她出手，在一掌打掉兵器。

她與我兩眼對望，氣氛凝重，我開口說道「姑娘，毋需緊張…」
「廢話小說！」

正是此刻！姑娘說話之際，我將身體的重心壓低，身體馬上向側斜傾，此時姑娘看我逃離她的威脅，便想隨手一刀刺向我胸前，我利用師傅所教的掌奪，右手一擊打向姑娘的手臂，雖然我未能如師傅一樣內力深厚，一掌將她的小刀打跌，但我立即左手借力，抓著她持刀的手臂，將她的攻擊偏離，又藉著她出刀的衝力，成功將她整個上半身拉跌，在我左面重重摔了在地上。
她如此衝動，想必她找到機會便馬上反擊，於是我順勢騎到她身上，雙腳壓著她的雙手的手肘，讓她發不出力來。

「放開我！放開我！你這個走狗！」她雖被壓在地上，但嘴上一點也不饒人。我輕輕的把手掩著她那喧嘩不停的嘴，輕聲地說…
「姑娘，你冷靜點，若果我當真要殺你，現在便可一刀殺了你，又何必將你壓在地上…」
我將手移開，她聽完後愣了一愣，然後破口又罵，「走狗！臭流氓！快放開我！」
「姑娘，別在走狗走狗地叫了，我跟那位姑娘只是路過此地，看見你躺在路中，才會上前關心，絕非有意冒犯，亦非有何意圖。」

她看著我，眼神疑惑，「此話當真？」
「都說，若果要殺你，我現在就可下手」隨著這句話，我也徐徐站起來，降低她的戒心。
她看著我站起來，也跟著站起，把小刀收到懷內的刀鞘內。
此時她雖然眼中的警戒未放下，神情有點古怪，但我也總算可以看清她的容貌了。
她看起來跟如意差不多，二十來歲，皮膚看來光滑細嫩，身材凹凸有致，五官略帶外族色彩，看起來並非漢人。

「那麼謝謝關心了，我不需要你的幫助，只是…呃」她忽然按著左腹，疼痛的表情完全寫在臉上了。
「姑娘，你…」我打算上前關心，但她舉手擋著我，拒絕的意思已經很明顯了。而此時，如意忽然走近。

「姑娘，小女楊如意，我略懂一點簡單的醫術，要不。」想不到如意原來懂醫術，此行帶著她也一定沒虧了。
「我沒事…呃…」眼前的姑娘痛得單跪在地上了。
「姑娘放心，我絕非打算加害於你，懂醫術的人，自然有濟世為懷的心，救人如救火，片刻不能緩！」如意一直說道，想了想，我也是第一次聽如意說這麼多話。

如意向我望了眼，我示意她幫助這位姑娘，於是如意便靠上她身邊。
「仁甲大哥，請你迴避一下」
我轉過身，不消一會，如意又再說，「她左腹有一支針，應該是被人用暗器所傷，仁甲大哥，行囊中有沒有布？」
「布？」我立馬將身上衣服半截胳膊的布都扯斷下來，交給了如意。
如意又在我身後弄了數分鐘，然後才讓我轉過頭來。

如意手上那著一支染血的針，而姑娘的腹上厚了不小，顯然如意已經幫她將暗器那出並包紮好傷口。

「仁甲大哥，我們要跟她同行嗎？」
姑娘雖然虛弱，但也慢慢地說「謝謝如意姑娘，但不用了，我一人即可上路…」她勉強地站起來，如意連忙過去扶著她。
「姑娘，我們要前往大理，要不我們先送你到附近的唐明村休息，我們再上路也可」看著姑娘身體虛弱，我打算先把她送回唐明村再離去。
「大理？你們要去大理？」
「對，姑娘有何疑問？」
「或者我可以跟著你們上路到下個村落，但我絕不返回唐明村。」
「這樣..」

A.將姑娘帶回唐明村再上路
B.與姑娘同行前往下個村落

愈寫愈長 希望大家唔好介意

各位早抖 聽日繼續出文

b

寫緊 巴打們稍等

---B---
「姑娘，雖然你身體狀況不適宜繼續趕路，但我尊重你的意見。」
「嗯，謝謝你」她眼看了我一眼，然後就打算繼續前行，如意也連忙扶著她走。
原本這裡一天半的路程，恐怕是要更久了，畢竟帶著有傷在身她，自然不會走得快。

我們繼續路程，走了半個多小時，那氣氛已經讓人有點喘不過氣來。
本來我和如意雖然也沒甚麼話說，但最基本我也會與她說些有的沒的，但這姑娘加入後，我們一行三人連一句說話都沒再說出來了。

A.打破僵局 與姑娘談話
B.無視現況 繼續前行
C.與如意閒聊

A
好好睇 支持

多謝多謝

想知依加係跟咩方式決定故事走向? 最快回覆嗰個?

故事係按5人投票制 頭5個回覆投票決定選項
如果出現 221投票結果 就按先達到2票既做結果

---A---
「姑娘，在下可以多問你幾句嗎？」我嘗試打破僵局，先向姑娘示好。
「問吧，但我不一定會答你。」這姑娘跟如意很不同，如意對我一直是害羞而不敢跟我說話，而她很明顯是提防，警戒，根本不願跟我有太多交流。

「在下路仁甲，敢問姑娘高姓大名？」
「名字…叫我凡吧。」
「凡？凡夫俗子的凡？」
「對。」
「凡姑娘…在下可以問一下，到底為何你會負傷躺於路上」
「我本來在趕路。」

凡姑娘的對答，每句都簡短到只有幾個字，我都快接不上了。

「傷勢沒大礙嗎？」
「沒，還可以上路。」
「那麼…」正當我打算繼續找話題的時候，突然後方傳來了一片混亂的馬蹄聲！
我們一行三人轉身一看，後面有一行五至六人正在跑上來，凡姑娘一看不自覺說了「是不良人那些走狗！」

以人對馬，何況凡姑娘已經負傷，縱使我們再跑，也是徒勞。
我們擋在兩位姑娘前面，隨著被凡姑娘稱為不良人的這群人慢慢接近，五隻馬匹在我們身旁穿過，再擋住我們前進的路。

他們五人一同下馬，一字排開，我才發現其中四人可算是穿著一致的服裝。其中四人都戴著一個全黑的半面具，身穿一身黑衣，但每個人的黑衣或許有點不同。
其中靠左面兩個一看身形就明顯是女的，她們衣著身形都較相似，但其中一個背上掛著兩支峨眉刺，一個就腰間掛著一把劍。
而右邊則是兩個男的，一個身形肥胖，而雙臂的布被撕走像是穿著背心；另一個則高大健碩，將褲管卷到膝上，相信各自練習的功夫是以拳為主及下盤功夫為主。

最後一人是一名身形瘦削，看似上了年紀的老人。他慢慢走前則站在五人的正中間，他的衣裝和另外四人也是相似的，但是衣著面具都是全白的，一看就知道是五人之間的領頭。

白衣老人面具下的眼睛，盯著凡姑娘，再一步步走近。我雖然擋在凡姑娘處處提防，但他顯然一點也沒有將我放在眼內。

「年輕人，擋在我面前的人，非死即傷。」他的話語雖輕描淡寫，但卻令我整個人愣著，都快作不出任何反應來。
就在我愣著的幾秒，他與我的距離已經只有兩至三步，老人一揮手，大喝一聲「滾！」
我的身體就像被股無形的掌風一推，整個人不由自主往旁邊飛開。

我跌倒在地上，老人眼前只剩下凡姑娘和如意。

「凡爾麗，你逃不了的，跟我們回去受審」
「走狗！」凡姑娘向著老人吐口水，只見老人腳下步法一轉，整個人的已經站到了凡姑娘和如意背後，此人武功甚高，實在難以與他為敵…但凡姑娘的事，我應該幫還是不幫…

A.與凡姑娘合力 拼死一戰
B.嘗試引開老人的注意力
C.放棄抵抗 任由不良人帶走凡姑娘

---A---
「停手！」我站起來再度走近路人和凡姑娘，老人眼見我接近，作勢又打算出掌將我擊倒，此時凡姑娘乘虛而入，一掌打向老人胸前。
一擊之下，老人退了好幾步，但明顯作用不大，我雖然學了師父的九奪神功，但畢竟只懂皮毛，又不似師父有內功底子，只能盡力打出攻擊用的奪命三式。
老人看著我的來勢，我打出一掌虛招作勢攻上身，準備緊接一手抓向老人喉嚨，怎料老人毫無動作，我的一掌頓時毫無方向，硬生生地打在老人胸前。

老人毫無反應，只看著我的一掌，連逼退他也做不到。
「年輕人，憑你這功夫是沒可能贏我的。以你功夫之弱，相信你與這位姑娘也並不是一伙。不過看來你有點習武的天賦，與其去幫助凡爾麗這種鼠竊狗偷，不如加入我們不良人，為唐國效力，我會教你不良人的內功心法，很快你就會成為一代高手。」

...

A.心悅誠服 放棄凡姑娘 加入不良人
B.作勢答應 承機逃走
C.嚴詞拒絕 絕不屈服

多謝支持 好睇就比個正評小弟 投下票

---C---
「放屁！我路仁甲雖然並不是甚麼英雄好漢，也絕非賣友求存之輩！」
我放於老人胸前的一掌未起，另一隻手抓向老人的喉嚨，這老人的步法實在玄妙，只見他幾步之下已又到了我背後，兩腳踢向我膝後關節，力度不重，但我整個人已經跪在地上了。

此時老人輕輕揮手示意，身後的兩個男黑衣人走近，那身形肥胖的黑衣人將我抓起，雙手鎖在背後，我如像一個犯人一樣望向凡姑娘的方向。
另一個黑衣人則走近推開如意，如意跌倒在地，然而我無力反抗眼前的景況…
老人慢慢走近凡姑娘，一掌打在她胸前，凡姑娘往下飛退了十多米，口中吐出鮮血暈眩過去了。

「路仁甲…這名字我記著了。」老人話畢，慢慢走近我，向我的頭打了一下，我也暈眩了過去。
... ... ...

不知道過了多久，我醒來的時候已經是晚上。我和如意共躺在一匹馬上被綁著，而行囊則在馬的身上，眼前不遠已經看到村莊，那個不是唐明村，而是我們第一個要到的村莊…鐵鎚村。

我把身旁暈過去的如意都叫醒，如意也有點搞不清狀況。
身下的馬兒慢慢跑到村路口，便停下來，我和如意徐徐下馬，拿起綁在馬身的行囊，馬兒在我們拿了物品的一刻，轉身就跑，不見蹤影了。

「仁甲大哥，我們…」

A.先進鐵鎚村看看
B.沿路返回 看看能否見到那馬匹
C.到村內客棧休息 明早再作打算

A btw 主角真係好廢

得招皮毛野 係咁上下啦 遲下希望行到奇遇

——A——
「我們先進村走走吧」如意對我的提議點頭示好。

鐵鎚村跟唐明村不同，唐明村雖然有些邊境商人往來，但看來則比較簡陋落後，而鐵鎚村則有多家鐵匠鋪仍在工作。
「仁甲大哥，爹曾經跟我說，鐵鎚村東邊不遠是延綿的大山脈，礦業繁盛，故此不少巧手鐵匠都選擇定居於這良材附近。傳說中，山脈之中更有一種叫玄鐵的神秘物料，硬度遠勝鋼鐵，所造出來武器又極其耐用，現今的知名門派之一 - 神鎚門的幫主，正正是用玄鐵鎚的。」如意向我解釋，沒想到她原來見多識廣，既懂醫術又懂其他村落及門派的典故。

「玄鐵鎚？神鎚門？」對於這些名字，我略帶好奇。
「玄鐵是傳說中流星的鐵，而神鎚門則是以雙手大鎚作武器的門派。幫主叫鐵無心，亦是武林中赫赫有名的高手。不過神鎚門人行蹤飄忽，武林中除了丐幫和各國的秘密組織，就數神鎚門最難找到了。不過只要看到江湖中人背負一個如人高的鎚子，十居其九就是神鎚門的人了。」
「原來如此，那我們到附近的鐵匠鋪看看吧」我對如意說。

然後我們就在附近的鐵匠鋪閒逛，這裡的鐵匠鋪大多也是只幹訂造，不賣武器，故此也不會看見甚麼奇珍異寶，除了於村莊正中間的店，比周圍的店大上近一兩倍，相信平常一定吸引不少人來，不過現在已經關店了。

最後繞村一圈，除了民居、鐵匠鋪和一間客棧外，幾乎沒有別的特別，我和如意就到客棧歇一歇了。

「小二，有廂房嗎？」我走進客棧，對那個在抹桌的小二叫喊了一聲，他看了看我，慢慢走過來，一副沒所謂的樣子。
「有呀客官，一間還是兩間？」
我看一看如意，本來她已經冷靜下來的臉，又泛起幾道紅雲了。

A.兩間單人廂房
B.一間雙人廂房

呢幾日番工 可能更新無咁快
但會保持一定有文睇 敬請體諒

B 慳啲盤纏

Lm

—B—
「一間雙人廂房吧...」不知道我內心是不是生怕如意她不情願，我偷睄了她一眼，然而除了臉上的泛紅，卻沒有一絲不情願。
我們隨著小二帶領到了二樓的廂房。

進廂房後，我和如意沉默得像能聽到空氣流動的聲音。
這種氛圍讓人難以忍耐，可是我開口之前，如意已搶先了我一步。
「仁甲大哥，其實我...我也打算要一間廂房的...」如意的這句話卻令我有點震驚，沒想到昨晚還是害羞得不敢直視我的女子，今日已經願意跟我同處一室，共渡長夜。
「...呀，畢竟我們的盤川有限，不可亂用...」如意努力地擠出了個藉口，當然難以讓人信服。

「孤男寡女共處一室，如意姑娘，你就不怕吃虧嗎？」
「妾身隨你走了，我們還有一個又一個的漫漫長夜...總有一天我就是你的人，還有甚麼吃虧不吃虧...而且即使我們認識不深，我也相信你是個君子，不是甚麼壞人...」如意對我百般信任，說完這句話，就嚷著要去找小二買點飯餸來填飽肚子。

如意離開了廂房，這廂房的擺設與普通客棧無異，這時候...

A.整理行囊
B.跟著如意到樓下
C.在廂房到處看看

巴打你好

我係絲打 個故幾好 加油

Sorry絲打
好睇既比個正評投下票 有意見都可以提出下

咁多人想跟女行

個故 會唔會加甜 ？

小弟寫甜麻麻 發展到個d位盡量寫幾筆

快啲出啦

—B—
在這房間之中恐怕也沒特別，與其呆等，不如隨如意到樓下吧。

「小二，麻煩來兩個小菜，兩碗飯，以及幾個饅頭。」
走到樓下時，如意已經在點菜了。
「如意，你這一點菜才想起，一路走來我們只吃了點乾糧，好像一直也沒飽飯到肚。」如意聽完，只對著我回應了一個甜滋滋的微笑。

整個一樓也沒別的客人，我和如意在下層找個角落位置坐下，小二很利索地拿來如意點的小菜。經歷剛剛凡姑娘的事，我們終於回復寧靜...不過不良人，但我是不會忘記凡姑娘的事，到大理一行之事辦完，我定會追尋凡姑娘的下落。

「仁甲大哥，別想凡姑娘的事了，你心內的事都寫在臉上了。」如意彷佛能看透我的思緒，輕輕地說一句，讓我放鬆下來。
「嗯...這不良人，到底是甚麼組織。」此時拿著饅頭走近的小二聽到了我的低語。
「少俠，你惹上不良人了？皇帝的事總不到我們這些平民去管。今晚之後盡快離開唐國吧。」小二說。
「皇帝的事？小二哥能否把你知道的告訴我？」我大概有點激動起來，畢竟這不良人的事，那個老人和四位高手，追逐著凡姑娘，整件事的疑點太多了。
「現在客棧沒別的人，我也可以跟你說兩句。唐國與明國之間一直明爭暗鬥，兩國均是國力強盛，而皇帝也一定有些齷齪之事是不能見光的。明國有錦衣衛，唐國有不良人，皆是直屬皇帝的秘密組織...客官你好！」小二話到一半，門外有位客人，小二像是做了甚麼壞事一樣走到正門迎接，跟剛剛對待我和如意的態度截然不同。

這麼說來，凡姑娘是被皇帝派人所追捕？老人曾經稱她為鼠竊狗偷之輩...難道...？

「叩」我頭上被筷子清脆的敲了一下，是如意。
「都說，別想了。就算不說我們的武功難以匹敵，我們也有大理一事在身，霎時是救不了凡姑娘的。」如意言之有理，大理對我的記憶或有莫大關連，當務之急自然是大理之事。

用過晚膳後如意回房間休息，我問了問小二，他說客棧後不遠是個小樹林，我能夠找棵樹練習九奪神功。小二說現在大約子時，明天日出我和如意又再準備上路，我...

A.到森林走走
B.把小二帶一旁 繼續追問
C.回房間休息

盡快盡快

凡姑娘係公主.

巴打有d見解咁 唔知其他人點睇

A la 比主角練下功先， 呢家太廢 乜都做唔到

凡肯定非富則貴啦
多年武俠小說經驗

—A—
我離開客棧，到不遠處的森林看一下。
我站在森林邊緣，樹木茂盛，有好幾棵樹都適合練功。

「砰！砰！」森林深處傳來震震雷擊般的聲響，但天上又沒有甚麼異樣，只感到這聲響是從森林深處傳來...

A.好奇之心難止 往森林深處走
B.恐防有異 還是回去了

選項黎得快 無心偷工減料

—A—
我難以抑制心中的好奇，隨著雷擊般的聲響步進森林。
在森林中，彷彿時間觀念都被剝奪了，只知道每走一步那聲響就近了一分，愈是走得久，聲響就愈頻密。

終於，我走到了一個空地旁的樹後面躬著，眼前的是一個手持雙手錘的男子。驟眼看來四十來歲，臉上滿是鬍子，身穿背心，粗獷豪邁這個字，是他絕佳的形容。

他揮舞著手上巨錘，如同孩兒拿著玩具揮舞，絲毫不費力，卻錘錘擊出陣風，氣勢逼人，若是接近他身邊，必然被他手上巨錘擊至傷重身亡。

再細看此人的雙手錘，如同普通的漆黑的鐵塊，表面更帶著鐵鏽，但每揮每擊中都透露著自己不是甚麼平庸之物。

這時候我想起了如意所說，神錘門的鐵幫主，莫非...

「誰人！」那前輩忽然大喝一聲，我嚇得差點沒站穩，跪在地上，然而一看才發現他原來向著另一方向大喊。

兩個人從樹林中走出來，一看之下才發覺是不良人當中的兩個男黑衣人。
「原來是不良人的鋼臂與鐵足，找老夫何事？若是再提成為唐國走狗一事，就免了。」
那個胖子鋼臂開口先說「鐵老不死，我奉命將你請回去，不良人要是派出多幾個精英，未必不敵你這副老骨頭！」
「鋼臂，尊重點，我們是來請鐵前輩的，並非威逼，也並非前來侮辱。」另外一位下盆功夫為主的鐵足也開口說。
「兩隻走狗，回去吧，我神錘門的人，決不與任何國家作伴。」鐵前輩說完一刻轉身向我的方向離去，他未看向之際，已經再有人說話了。

「臭老頭，別怪我不客氣了！」是不耐煩的鋼臂，同時他立馬前衝一躍，雖然他的身形肥胖，但卻沒絲毫笨重，反面半秒間已經從十米以外的地方跳到鐵前輩背面，鐵前輩全程閉眼，像感覺到背面那股殺氣或是衝力，手上巨錘轉身一揮，迎擊鋼臂的來勢，而鋼臂也非省油的燈，硬生生在半空用腳一踢，將自己的動作拉停，正好停在錘的攻擊範圍外數米。鐵前輩的錘擊雖然沒打在鋼臂身上，但依然用錘風將他整個人拉跌...一個看來接近百多公斤重的胖子，被錘風拉倒，可想而知鐵前輩的功力深厚，那一錘的威力。
鋼臂被放倒的一刻，鐵足也動起來，快步輕跳到鋼臂身邊將他扶起。另一邊的鐵前輩抓緊巨錘，作出架勢，周圍的空氣已經凝固起來。

「鐵前輩，恕晚輩無禮。」鐵足說道，鋼臂大喊一聲將他一推到半空，然後一掌揮向鐵前輩，鐵足同時在半空落下，鐵前輩巨錘一轉，由下而上一揮，伴隨著力度十足的巨錘破風一擊，一下子有如蒼龍升天的氣勢，鋼臂鐵足的攻擊被化解。
「滾開，我鐵無心只要手持玄鐵錘，攻擊範圍內不可能被你兩個雜碎靠近！」縱使鋼臂鐵足二人合力進攻，但實力上的差距也太明顯，任何的攻擊也看似徒然。

「嗖嗖！」兩顆速度奇怪的暗器從二人身後彈出，鐵前輩自然不會被這簡單的招式暗算到，他舉錘一擋，便擋下兩顆暗器，原來只是石子...
「呀！」鐵前輩突然痛苦地叫了一聲，按著左腹跪下。

而鋼臂鐵足背後，又是那個白衣老人慢慢走出來。
「哼，白老頭，你那一門暗器功夫果然獨步天下！」鐵前輩慢慢站起來，接著鐵前輩將錘子倒轉，錘頭向下單手抓著，運氣用力，「喝！」內力十足的叫喊一聲，「嗖！」那刺進他身體的鋼針竟被他一下逼出來，飛回白衣老人方向，白衣老人不慌不忙雙指一夾接著暗器再說，「鐵無心，神錘門的金剛不壞之體，果然也命不虛傳。」

「哼！即使要跟你三人拼死一戰，我鐵某未曾有一絲恐懼！」
「鐵無心，我不是來殺你，也不是威逼，只要皇上欣賞神錘門的功夫，想邀請你成為將軍，當然，你還是能考慮的。不過三天後沒有回覆，休怪我們先去明國將鐵無蘭抓走。」
「你敢動蘭兒一跟汗毛，我必然與你們不良人拼死一戰，再取你狗皇帝的頭！」
此時白衣老人冷笑一聲，慢慢轉身離去，鋼臂鐵足兩人也隨之離去。

鐵前輩歎了口氣，然後轉向我的方向說「小伙子，出來吧！你都在那邊好久了吧！」我馬上從樹後跑出來連忙解釋。
「晚輩路仁甲！聽見前輩於森林之中練錘之聲，好奇之下誤闖，又因威力驚人才會從旁觀看，實非故意！」
「沒事沒事，小伙子早點回去休息吧！」鐵前輩打算轉身離去...

A.挽留鐵前輩 有一事相求(凡姑娘一事)
B.要求拜入神錘門
C.任由前輩離去

食飯行開左 各位繼續

想問下 大家除左選項之外 對故事有冇咩意見

---A---
「鐵前輩，在下有一事相求！」我跪了下來，鐵前輩回頭一看，沒作出甚至反應，「說吧」簡單兩個字沒有冷淡的感覺，反而令我感到前輩那種豪邁的俠義感。

「在下剛剛看到你與不良人之間的戰鬥，我的一名友人也被不良人所抓去，正好…」鐵前輩聽到此刻，忽然打斷了我的話。
「友人？你被抓走的朋友姓甚名誰？」鐵前輩對於此事看來是有點興趣。
「我與那位姑娘相交不深，只知其名為凡爾麗…」
「是不是外表不像漢人的姑娘？」鐵前輩比稍為有點激動，看來凡姑娘與他有點關係。
「對，她外表不太像漢人…」
「快，將事情源委都告訴我！」鐵前輩接連追問，我亦毋需隱瞞，直接告知他我遇上凡姑娘的事情經過。

「…原來如此，你在路上遇到她。她是我女兒的老朋友。」鐵前輩聽完後，又再告訴我。
「凡爾麗是波斯人，明國有一個大的波斯宗教，於唐國被稱為 拜火教。凡爾麗正是這拜火教中一個高手的女兒，在差不多二十年前，我本定居於較西北的地方，那時我武功平平。雖然心中想到處流浪練武，但娶妻後我想安穩度過一生。怎料妻子誕下我女兒後就去世，死前叫我實現自己的夢想，於是我便決定與女兒鐵無蘭到處遊歷…後來到了明國，結識了拜火教的高手，又跟他每日練武，兩人武功互相指導改進，而蘭兒陪我留在明國跟爾麗一起長大，就這大約過了十年，我的武功日漸純熟，便決意再到其他地方。傳授了十多名徒兒後，才有今天的神錘門…」此時鐵前輩看一看我，愣了愣又再說。

「小伙子，我好像說太多有的沒的了。爾麗我一定會救回來，但我必須搶奪先機，先趕往明國，我女兒現在居於拜火教總壇附近，我先接過我女兒後，再找爾麗的父親協助，屆時與不良人一戰，勝機也大得多了。」

「前輩，你需要多久…」
「三天後，我們在村子正中的大鐵匠店等，那裡是我徒兒的地方，好不好？」
「前輩，其實晚輩有一事想先到大理，敢問如果有馬匹的話，一來一回需要多久。」
「哈哈哈，你沿邊境策馬奔馳，比正常趕路快一倍！」鐵前輩拍了我肩膀一下，又再說。
「小伙子你的內功有夠差，別動！」鐵前輩用指勁在我右肩及左胸前點了兩下，忽然有一股氣從我被點的兩個位置，於體內運轉。
「小伙子，感受那一道氣，然後像我一樣呼吸吐吶，將氣帶到身上你想到的地方！」鐵前輩示範了幾下，我跟著做，那一股氣慢慢的運走到我心中所想的雙手，又慢慢到雙腳。
「看來你已經懂了，這是我神錘門的內功，金剛不壞之體，只要最基本的脈道打開便可練習。重點是以氣帶動體內的流向，勤加練習，將氣的量練大。藉由此內功，初入門能作止血之用，加強反應等，到練得夠深入，則可將異物逼出體外，以氣帶動全身，揮舞巨錘，易如反掌！」

我不禁又在跪到地上，說出一句「謝謝師傅！」。
「不用謝，這功夫其實簡單不過了，只是所謂金剛不壞之體，要再加鐵錘的練習，有機會的我再教你。你在客棧歇腳吧？你先回去休息，我為你備馬後便起程回明國。」鐵前輩準備安排好一切，我也放心回客棧休息。

回到客棧後，如意已經睡著了，我怕吵醒她，便在旁邊的桌子上睡了。
一大早，如意把我叫醒，問我昨晚到底去那了？
遇見鐵前輩一事也不必隱瞞，我直接和盤托出，如意對此奇遇好生意外。

接著我們離開客棧，上馬便往大理一路走去。
沿著邊境的山路，過了數個時辰，就到楊大叔地圖上寫的那廢墟了，這時候...

A.停下休息
B.繼續趕路

Sorry 夜左小小 臨訓點都出埋呢篇
聽日小弟放完假又番工了 更新可能無呢兩日咁快 但我都會Keep住寫
希望各位繼續 多多支持

新讀者 A

live

---B---
這時候，我想快點到達大理比較重要。
「如意，我們繼續趕路吧」如意也點一點頭。

我們繼續趕路，由日出起程的我們，再日落了兩個多時辰後，便到了最後一條村莊。如意說這村莊沒有名字，而這村莊正於唐國哨站附近，位置和大理接近，故兩國之間在此處的商務亦很頻繁。

入夜不宜繼續趕路，而且已經舟車勞頓了一整天，於是我和如意到客棧休息，這客棧沒鐵鎚村冷清，有不少商人仍在用膳及休息。

我和如意先用了點晚膳，再到廂房休息。
回到廂房後，如意直接問道「仁甲大哥，今天晚上你要出去嗎？」...

A.在房間內練習一下吐吶之法 就與如意休息
B.讓如意先睡 到外面走走 再回來休息

訓前最後一篇 聽日繼續
如果A多人揀既 唔好Prefer會有重甜情節

多謝支持
可以多D留下言 同埋 比個正評支持下

A 無重甜姐係會輕甜

有甜就A啦

其實文筆幾好 戰鬥畫面都容易想象到 睇得好舒服

呢到應該B

雖然有位加小小甜 但大家唔好諗住會有甜故發展
始終都係穿越武俠故事黎

—A—
「這晚我不出去了。我練習一下鐵前輩所教的內功就睡了。」我在房間內練習鐵前輩的呼吸吐吶之法。

第二天練習，比昨晚剛剛能感到那道氣不同了，氣的流動較順暢，我也試著將楊大叔的九奪神功融會到這內功之中，以氣加快雙手的反應和力量，但無奈未夠純熟，倘若未做好萬全準備，受人襲擊之時仍未必能將這內功融會到九奪神功之中。

練習了半個時辰左右，如意一直守在身邊看著我，我看著她呆呆的樣子，不禁問了她。
「這樣看著我，不悶嗎？」

「不會，我對仁甲大哥你不夠了解，每每將你看在眼中，都像能發現點甚麼。」她嫣然一笑，雖然我記憶模糊，亦想不起過往的事，但我也深信這是我看過最美的笑容。

我走近坐在床邊如意，她顯得有點害羞。
畢竟我們只認識了數天，如意跟了我上路，也算是誤打誤撞之下發生的，又有何感情之有。
我撫摸著如意的頭髮，她那大眼晴從下而上的看著我，這居高臨下的感覺，令她看起來很楚楚可憐。

「如意，我們只認識數天，你就這麼相信我嗎？」
「你不是壞人，縱然我傻傻的，也不是笨得不了解身邊的你。更何況我在唐國多年...都沒聽過人說我美...」如意眼眶漸紅，如意這輩子的委屈，都不禁流露出來，畢竟在唐國，根本沒人喜歡瘦削的女子。

我按捺不著對她的憐憫之心，輕輕地坐在她身旁，讓她把頭依在我肩上，哭著哭著，她突然又看向我。
「仁甲大哥，我真的美嗎？」
「美，真的很美。世俗人怎麼不懂你的美，我也懂。」我順勢伸手到她腰間，輕輕的抱著她，她柔軟的身姿貼在我身上，正如我初次看見她時，已經感覺到她的纖細柔弱，連這身體，都彷彿能一手環抱著。

如意也抱緊著我，酥軟的胸也靠在我身上。稍稍放鬆後，我倆四目交投，我心中記得，有一件事總勝過千言萬語。
我吻到她雙唇之上，她帶點驚訝，卻不抗拒我的所作所為。

我慢慢把她壓到床上，一路的接吻，慢慢地更激烈，心內的衝動更加強烈，開始想吻遍她全身。

她輕輕把我推開，「別這麼焦急，我早認定自己是你的人了。改天再繼續吧...」

如意終歸也是個傻女孩，太著急恐怕會嚇怕她。
「讓我抱著你睡吧。」我對如意提出這小請求，她臉都漲紅了，但還是點一點頭。

這晚我們抱著睡在一起，是最甜的一晚，也是我最感到自己是活著的一晚。

...

又是一個早上，我們繼續上路到大理。
一路暢通無助，可能只是數注香的時間，我們已經到了唐國的哨站。

「停下來！」哨站的有位官兵帶著兩個人前來阻截我的馬匹。
「差大哥，在下與這位姑娘正在趕路往大理，敢問截查我倆，所因何事呢？」我問。
「你們沒見過這兩個人吧？」帶頭的官兵問身邊二人。
「沒」「這種醜女，見過一定記著了！哈哈哈哈！」

我忍不著握緊拳頭，而我身後的如意卻抓著我的手，示意我冷靜下來。

「閒話休提了。一般出國的人，沒有手令，便是留下路費給我們，五兩吧！」

「五兩？平常路費不是才十多文錢嗎？」長年居於邊境的如意自然清楚這些路費的事。
「我是官兵，我說的才是事實，看你對狗男女，快拿錢出來，不然就滾回去！」

A.試著出手擊退官兵
B.乖乖給五兩
C.先以理說之

不過大家都期待有甜

a 打佢啦

A，習武之人連兵仔都唔夠打，就劈掉重練

先b 後a 得唔得

比完錢再打 ？

扮俾錢，佢地收錢個下即刻打

—A—
「你可別欺人太甚…」我緩緩的落馬，將體內的氣勁慢慢運行全身，最後將真氣集中雙手。
「欺人太甚？哈哈哈哈！」帶頭的官兵又再笑起來，那種刺耳的嘲諷笑聲，令我更想讓他再也笑不出聲來。

三個官兵跟我相距大約十步，哨站看來還有兩個官兵，一共五人。
看來他們是我試驗內功的最好選擇。

我下馬開始走近帶頭的官兵，此時他才收起了那可憎的笑聲，緊握手中的木柄長矛，旁邊那兩個官兵對我依然帶著那藐視的眼神，看來是打算交給那帶頭的官兵出手。

長矛的攻擊範圍大約三至六公尺，九奪神功講求後發先至，故此必先細心等待一個機會。
然而正當我一踏進了長矛的攻擊範圍，這帶頭的官兵便急進地用力向前一刺，比起鐵前輩跟不良人一戰的來來往往，這一矛根本不值一提。
我只輕輕側踏一步，抓著長矛的桿身，用力向我的方向一拉，他已經順勢倒地，整個人趴了在地上，而且失平衡那一刻，他連手上長矛都抓不穩，被我名乎其實的「奪」了。這就是最基本的九奪神功。

另外兩個官兵見狀，馬上快步跟上，又打算用那長矛刺向我，可是這些官兵的攻擊雜亂無章，兩個人一左一右的攻過來，我只是後退一步，兩個人的長矛便交錯起來，一同落空，我將手上長矛扔到地下，擺出架勢，準備再迎擊他們。

其實長矛這種武器，固然是攻擊範圍大，但其以刺擊為主，而且柄身長，以此作武器的人，必需用得靈活迅速，不然這長柄的槍矛，只是自己的累贅，這三個官兵，顯然就是累贅之流。

那兩人的攻擊落空後，馬上作勢想再度進攻，此時哨站方向傳來一聲大喊「停手！」。

一名配著長刀，衣著較光鮮的官兵走近，那三個人也馬上向他立正鞠躬。
「少俠，在下是這裡的營長，請問少俠出手教訓這三人到底所因何事呢？」那人問。
正當我想開口回答他，如意已經搶先開口「這三人說出國需要五兩，平常不就收十多文錢，這明著是想欺負我們。」
營長轉身瞪了瞪那三人，他們別跪下來，一聲恕罪又一句道歉，可能是唐國的軍紀嚴明吧。
「少俠，在下為這幾個糊塗屬下的所作所為向你道歉，希望你別怪罪於他們。」營長說。

…

A.要求營長給個交代
B.小事化無 就此離去

都幾有計

b 得饒人處且饒人啦
一陣唔夠揪點算

---B---
看見營長也是誠心道歉，我也不打算多加留難了。
「算了，我不會跟這些小嘍囉計較。」那三個官兵聽我直呼他們為小嘍囉，咬牙切齒地偷偷盯著我，可惜在他們的營長前，連多一句話他們也不敢說。
「少俠，這次路費由我來出，請。」營長示意讓我繼續前行，我也不作久留，抱拳致謝，轉身上馬就走。

「駕駕！」
... ...
「營長，怎麼你不出手教訓這種無禮之徒。」帶頭的官兵站起來問。
營長轉身瞪向他，一個耳光狠狠抽在他面上，力度大的讓他再倒在地上「蠢貨，此小子剛剛使出的招式看似平庸，但內裡的神錘門內功才是他的致勝原因！你，備信鴿，要通知宮內的組織調查一下…」
… …

離開哨站後，一個時辰左右便是中午，而我們亦已經進了大理境內，大叔的地圖也到此為止，幸好，大理與唐國的商務交流頻繁，我們沿路都能看見不少商隊，只要隨著他們走的路，不久就看見不遠處有所寺廟。

「聽說大理國一帶尊崇佛教，沒想到邊境位置，已經有寺廟了。我們要去看看嗎？」如意問。

A.進去寺廟休息 待中午過後再前進
B.在寺廟停下 休息片刻便離去
C.直接跟著商隊的路繼續前進 不作停留

出左幾日都無人追文 好感動

B
Btw 練左兩日就比人睇得出係神錘門內功？

遲下會解釋

重點唔係主角內功 係...

各位請等等 未得閒出文

幾時有野扑？

—B—
「如意，我們先在此歇歇腳，讓馬兒喝口水，休息一下再走。」我對如意說。

我們在寺廟前停下，稍作停留，如意進廟內要點水，而我則和馬兒在廟外。
這間廟並非十分華麗，外觀樸實，雖然附近沒有甚麼商鋪但人流也蠻多的，因有不少商人停下來特意進去參拜。

而最特別的是在寺廟門外的一個老和尚，他髮鬢班白，穿著僧袍，於寺廟外的柱子下盤膝而坐，一直低頭閉眼冥想著。
正當我看著這和尚之際，他仿若感受到我的視線，忽爾抬頭看着我。他像是發現了甚麼一樣，馬上往寺廟內跑進去，原本進去的善信都注視著他這奇怪動靜。
只過了片刻，就有另一個僧人從寺廟內出來，他急忙地走到我的跟前，「路施主，終於見到你了。」那僧人說。

「大師有禮，請問...？」我對於他知道我的名字甚是疑惑，而他卻不以為然。
「一個月前，天龍寺的一位高僧來了敞寺，他說今天會有一個年輕俠士跟一個女士騎馬到敞寺，他們只會稍作停留，而這位俠士是來尋找一個答案...」僧人說。
「答案...？」
「對，一個答案，那個高僧叫我告訴你，一個月後到天龍寺，屆時你會在那找到答案。」他說。
「那我現在動身到天龍寺？」我問。
「不用，一個月後你自然會去到天龍寺。」僧人說完這句話，轉身就回去寺廟，正當我打算喊停他之際，他又冷冷道出一句「緣盡了。」

如意從寺廟出來，看著那愣住的我，我告訴她剛剛那和尚的事，她又問「那麼現在我們...？」

A.進廟內參拜追問
B.直接回程

唔好當甜故睇呀巴打
雖然有後宮發展 但唔會扑野為主

今晚夜小小會出多篇 不便之處敬請體諒

---B---
「我們就此回去吧。」我和如意說，看剛剛那和尚反態度，再追問下去也沒意思，或許他也不知道更多事。

我倆整理完行裝，縱身上馬，又往回頭走去，未幾，又穿過邊境去到哨站。這次那三個官兵沒有出現，反而是那位營長走了出來。

「少俠，沒想到這麼快又再見到你，才沒半天怎麼又回來了」營長說。
「我們要辦的事辦完，便該回去了。」我說。
「原來如此，那麼希望很快我們會再見面吧。」我將手上的路錢交給營長，接著向他點頭抱拳，便繼續前行了。

... ...
「副將，我要離開一下，這幾天你先照看著。」營長如此向身旁的一位官兵說，接著策馬便向路仁甲的方向追去。
... ...

一路上回去，又經過那廢墟，而廢墟內傳來了打鬥聲音…
「仁甲大哥，你聽到嗎？」如意問。
「當然聽到…」…

A.進入廢墟 一探究竟
B.直接離去 繼續趕路

A
新讀者留言 樓主文筆通順 用心寫作 挺有武俠小說的感覺 加油

多謝支持

live 咗
A

—A—
「...如意，我們進去查探一下」我和如意下了馬，慢慢走近那打鬥聲音。

我們繞過一間廢屋後，已經能看到不遠處在打鬥的數人。
一共一男兩女，男的身穿一身藍袍，袍上有不少刺繡，外表看來四十來歲，打起來是一直露出猥褻的笑容。他手中揮舞一把長棍，棍法極其玄妙，時進時退，加上他每一擊均敏捷迅速，從遠處看起來像一個「球」一直進逼。

而那兩個女子，看來二十來歲，束馬尾，外表清秀。兩人均拿著兩把只有前臂之長的短刀，身穿黑衣，腰間掛著一個黑木令牌，刀法一致，明顯她們是某派的門人。

縱使那個中年男子以一敵二，仍從容不逼，反而那兩個女子卻被節節壓退。

「仁甲大哥，那兩個女子是唐門的人。」如意輕聲在我耳邊說道。我記憶雖然不太清晰，但唐門這名字卻像有深刻的印象，我不禁一問「唐門不是以暗器和毒聞名於世嗎？」
「對，但唐門向來與外界隔絕，縱有甚麼刀法亦不足為奇。可是最簡單的一件事，江湖上人人皆知。黑木令牌，唐門正宗。犯我門者，雖遠必殊。」如意說。

那麼...

A.出手相助唐門
B.出手相助藍袍大叔
C.轉身離去

小弟會繼續努力出 多謝支持

打多左隻字

A 開後宮

A 樓主加油

Ａ

A 救我唐門之人

名已留

---A---
「如意，我出手相助一下那兩個女子。」我跟如意交帶一聲，然後從身邊那了顆石子，便向前走去。

此時，唐門兩名女弟子已被逼至接近無路可退，然而，正因如此，那藍袍大叔近乎背對著我。
相信唐門弟子武功不會太差，與其硬碰硬，倒不如智取，我拿著剛剛所撿的小石子，從大叔背後大喝一聲「看我唐門暗器！」那個藍袍大叔嚇得立馬轉身揮棍招架那顆小石頭，唐門兩名女弟子亦趁此空檔，向左右一躍，成功跳出大叔的棍圍。

那兩個唐門弟子隨即退到我身邊，「謝公子出手相救。」雖然聲線冷得發寒，但還是能感受到她們的謝意。

「臭小子，你誰呀，敢阻我軒轅大爺尋快活！」那大叔說道。
「軒轅惡賊，敢動唐門弟子，我看你還是活得不耐煩。要不是我們輕裝送信，只要手上隨便拿著兩個機關，也可輕鬆將你殺掉。」其中一個女弟子說。
「哈哈哈哈…笑話！我軒轅大爺的八卦棍，會敵不過你們唐門嗎！？」這軒轅大叔說著說著又快步向前逼近，唐門兩位弟子也作起架勢應對。
軒轅大叔再度舞起長棍，舞花的動作極其流暢，每擊之間的間距，可算是毫無破綻，加上棍身的柔軟，長棍的擺動，令人更加無法接近。

對比起之前鐵鎚村上所見鐵前輩的鎚法，軒轅大叔的棍速更快，覆蓋率可能更廣，可是鐵前輩的鎚法，每擊洪渾有勁，若是棍鎚相撞，相信長棍會不勝重擊，馬上截斷，連持棍的雙手，也會被鎚勁震傷。

兩位唐門弟子互看一眼，稍稍向兩面跳開，而我則留在軒轅大叔的正面，此刻軒轅大叔位於中心，我們三人形成一個三角的包圍。
雙拳且難敵四手，何況一次要對上六手。

「看我先把你這小滑頭殺掉！」話畢，軒轅大叔馬上衝向我，單手握棍，以棍作槍的前衝一擊，我側身一閃，他不慌不忙，彷似早一步將我的閃避計算了在內，踏一步輕躍，整個人旋轉起來，此棍從上而揮向我的頭顱，快如閃電，此刻已經再也避不了。
幸好我不是孤身一人。兩名唐門弟子趕在半刻之前，以雙刀招架，擋住這一擊，然而力度之大，也將她倆打到差點站不穩腳。另一邊廂的軒轅大叔，攻擊遭擋住，也不忘提防唐門二人，以棍借力，反方向跳開，我們之間又回到起初的十數步之遙。

...
A.提議搶攻 進逼軒轅大叔
B.耍嘴皮子 讓大叔知難而退
C.與唐門弟子尋找機會一同逃走

係到多謝一下各位由頭追到落尾既巴打
同埋岩岩Live/岩岩開始追文既巴打

你地既正評 留言 都係我繼續寫既動力
今日我睇番前面部分文都見到有打錯字
如果巴打們見到 又或者想討論劇情 都好歡迎直接留言一齊傾

再次感謝各位
好睇既可以比個正評支持小弟 投下票 幫手推下post 希望可以更快完成呢部作品

跟得咁貼

B
拖太耐冇著數

B 嘴遁

---B---
大叔的功夫也非泛泛之輩，若與他來一場硬仗，恐怕亦非全面之策。

此時我腦海中忽爾閃過一個念頭。
「如意，把我行囊中的暗器拿來！」如意聽到我一喊，立馬從後面走出來，從她那迷糊的樣子已經知道，她一點都不明白我的意思，但她卻知道自己不可以愣著不動。接著她居然從行囊，把我們那皮革水壺拋了過來…

沒關係，事急馬行田，放手一搏，未必不可。
「軒轅惡賊，今次有幸死在我們唐門的千毒水之下，也算你三生有幸。」我對軒轅大叔說，他看來帶點疑惑，又卻帶點提防。
「甚麼千毒水，別唬弄我了，你這臭小子那是唐門的人！」軒轅大叔說。
「我大唐門久居山中，豈是你這種惡賊所能知曉，這兩位姑娘這所找的人，特意就是來找我取這千毒水…」
「對！」其中一位唐門弟子連忙回應，看來已猜到我心中所想。
「這千毒水經千種毒物混合而成，再配以雪山之巔，異獸白麒麟之角，調至無色無味，表面與清水無異，一經接觸，便會慢慢蝕進筋骨，為一解藥就是一個時辰內以菜油洗走！廢話小說，看招！」我向前滾地，乘機又撿了幾顆碎石。

雖然軒轅大叔口中不信，但可見他份外提防，步步後退，突然軒轅大叔改握長棍之末，低吼一聲「你這臭小子…！」，再以棍末揮擊，以那一擊又一擊地揮動，阻止我再接近。

我後退一步，將水壺拋向唐門弟子，接著手中運勁，大喝一聲「看暗器！」再將手中碎石擊出，軒轅大叔馬上側身一閃避過碎石，此時那唐門弟子將水從另一方向潑向大叔，他馬上慌張後退，但唐門弟子手法實在玄妙，從懷內將一粒狀若丹藥的黑色顆粒穿過水花擊出，打在了軒轅大叔的右掌上。

那顆粒脆弱不堪，擊在軒轅大叔手上一刻，當刻已盡碎，惟有留在軒轅大叔上的一個大黑印。
「軒轅惡賊，我唐門的毒珠加上千毒水，現在不馬上找大夫，你這胳膊，相信是可以砍掉了！」那弟子威脅道。
「哈哈哈，唐門，果然有趣，我這就記著你們！」軒轅大叔說完，轉身便向西逃去。

過了接近一分鐘，我們才鬆一口氣，這樣冒混過關之事，還是別做太多，萬一遇上一個人決定拼死一戰，吃虧的可是自己。

「謝少俠相救，唐寒、唐霜，沒齒難忘，他朝一日若江湖再見，定必報恩。」說完以後，兩人抱拳告辭，我試著叫停她們，但兩人已經拂袖而去…
「仁甲大哥，那麼我們…」

A.繼續回程
B.向唐門弟子的方向追
C.向那軒轅大叔的方向追

A
Lived

—A—
「如意，我們繼續回去吧...」我跟如意回去上馬，繼續回程的路。
就這樣一直趕路，同日晚上，我們已經回到鐵鎚村。

「小二，來間雙人廂房。」我和如意再回到客棧，畢竟才過了一天，比起和鐵前輩約定的三天可早了太多。
「少俠，這麼快又回來了？」小二問我，但眼內卻一直看著大門，依舊無禮。
「對，事已經辦完了。」我答。
「好，那隨我來吧。」小二說完便帶我到廂房休息。

到達廂房後，我們整理一下行囊，旁邊的廂房傳來了關門聲，看來今天旁邊的廂房也有人了。

夜裡，我將如意抱在懷內睡。她很快就睡了，連睡著後的心跳得很快，大概她也從未跟別的男子如此靠近過。我不想再多做些甚麼事，如意那份純潔，大概是我最不想玷污的。

就這樣我們在客棧再待了一天，明早就是和鐵前輩約定的第三天。

夜裡我和如意走到下層，正打算叫小二弄點吃的，沒想到他竟然不知所終了。

A.與如意一同到附近找找
B.與如意留在下層等待
C.讓如意回廂房等 自行到附近找找

實係C

---A---
「我們到附近看看吧。」我對如意說。
我們在客棧下層到處看了一下，一個人也沒有，離開客棧走出村子，周圍安靜得能聽到蒼蠅飛過的聲音。

「這...有點不尋常。」我對如意說。
「嗯，一個人都不見了。」到處的鐵匠鋪都空無一人，慢慢我們原來已經前往了大鐵匠鋪，也就是鐵前輩徒兒的店。

走到大鐵匠鋪門前，只見一把斷掉的大鐵鎚倒在門前。
「這難道…」如意說道，正當如意說話一刻，大鐵匠鋪的門被打開，裡面出來的是鋼臂與鐵足，而鋼臂的肩上還背著一個男子。
鋼臂將那男子輕拋到我面前，到那男子落在我面前我才發現他手腳筋骨、頭顱骨，能被破壞的骨頭，全部斷裂粉碎。
此時我不禁後退了一步，如意更躲在了我背後。
鋼臂看見我那一步後退，馬上放聲地說「放心，這傢伙雖然被殺掉，但你不會是下一個。白老大有令，你是必須生擒的！」

鋼臂向著我筆直地跑來，如意還在我身後，我展開架勢，準備迎接鋼臂。他一掌向我胸前打來，我運氣卸勁。雖然當日鐵前輩一人力戰鋼臂鐵足二人，但鋼臂一人的內功、掌力，根本也遠遠在我之上，縱然卸去力度，我依然被他一掌打得後退數步吐出血來。
這時如意在我身後攙扶了我一下，此刻鐵足也一躍到我背後。
鋼臂鐵足同時下手，鋼臂又再打出一掌，鐵足則從我背後正準備踢出一記穿心腿！
此刻前後受襲，身旁的如意又怎樣兼顧！

A.保護如意要緊 先推開如意
B.先擋下面前的鋼臂

估唔到咁夜都有巴打追post
不過要訓了 聽朝繼續

好正氣

—A—
保護如意要緊，我推開如意，半刻之後鋼臂鐵足各自的一擊已經到了，胸前背後兩道力同時擊中。那一瞬間，我只感到我的真氣消散，手腳一軟，那刻，全身也用不上任何力氣，立即跌倒在地上，朦朦朧朧間看著鋼臂推開了如意，之後眼前一黑便再也不知道發生甚麼了。

...
你的人生總不可以在家中一輩子...
我們也有一天會死掉...
你去找份工作吧，甚麼工作都好...
「你們安靜點，滾開！」
...

我從昏迷中驚醒過來，已經不知道是過了多久。
昏迷中好像有對老夫婦一直在說話，不過醒了以後，除了那襲來的飢渴感，我就只見自己在一個三面是牆的牢房裡頭，背朝天躺著。而在我眼前則是另一個牢房，則有一個老翁。
我打算站起來，卻感到全身依然用不上力，連運真氣時亦極其凌亂，整個人只可以像是癱瘓了一樣躺在地上。

此時牢房外走來了一個官兵，他將一碗水從牢房門外放進內，隨意地放我面前不遠，便轉身離去。

A.叫停官兵
B.先等官兵走遠 向老人詢問
C.靜觀其變

可惜自己都保唔住

B
樓主加油

文筆幾好呀 加油!!

好睇！支持

如意呢

---B---
隨著官兵慢慢走遠，我試著向對面的老人搭話。
「請...請問...」打開嗓子才發現自己的聲線都近乎發不出來，幸好那老人還聽的到我那微弱的聲音，轉過頭來看著我。
「前輩，請問這裡是...敢問..閣下是...？」我用力擠出那幾個字，都彷彿用盡了全身的力氣。
「年輕人，老夫乃靳如風！行不改名，坐不改姓！」靳前輩說。
「靳前輩...晚輩路仁甲，敢問…」我本想再問靳前輩現在我到底身在何處，但忽然腹中一痛，我連說話的力氣都沒了，口中吐出一口鮮血，差點又昏厥過去。

「小伙子，你是不是中了鋼臂鐵足的合擊？」靳前輩看我又吐出鮮血，隨即一問，雖然我身體不太動得起來，但微微點頭示意，還是可以的。
「那一招定是中了陰陽天地功，這是那兩人的奇異武功。一人練拳法配以陽剛內功，另一人練腿法再配以陰柔內功，將兩道真氣同時打進體內，若不夠中此招之人，內力不夠深厚，便如小野草遇上洪水，必然淹死，反之則是大樹遇雨水，納為己用…」此時靳前輩從牢房地上的稻草堆撿起了幾條，再將其揉成一個小指甲大小的草球，指上運力向我一彈，將其彈在我頸上脈搏。
在那小草球撞擊於我脈搏之上，一股暖流從中流進體內，然後口中即吐出兩口黑血，身上的力氣慢慢恢復過來。

「吐出黑血後，你慢慢會好起來。」靳前輩說。
「謝謝前輩…」縱然我還站不了起來，但我說話時那種痛苦感覺已經近乎沒有了。
「不用謝，你我有幸於這牢房中相見，也是一種緣份。」靳前輩說。
大約半個時辰後，我慢慢可以動起來，靳前輩叫我盤膝調息，方可盡快回復。

牢房中連一扇窗也沒有，根本不會知道出面是白天還是夜晚。又大約過了三四個時辰，那個官兵又來到，又拿了碗水跟稀飯來，一樣是放下就走。

此時我心中的疑問，始終還在，於是又開口問「前輩，其實我們現在這裡是？」
靳前輩聽我這樣一問，別過臉去，坐在牢房一角繼續休息。

A.繼續追問
B.轉移話題

雖然咁講好仆街 但請留意劇情發展

唔會畀個兩條仆街食咗掛

頂live左 不過有得參與 正!!

B啦
btw如意應該安全啦!!係其他人眼中係醜女

B

btw 文筆真係幾好 起碼睇落去有畫面

g持樓主

---B---
照前輩的態度，明顯是不打算回答這問題，苦苦相逼也沒用，於是我決定嘗試問一下其他問題。

「敢問前輩剛剛那小草球當中的，是否前輩的深厚內功？」剛剛那小草球中的暖流，定然是前輩的內功，為令前輩願意說出更多，就試試由淺入深地問。
前輩聽到我如此一問，又轉過頭來看著我，眼睛瞪圓，看了我片刻，歎了口氣，低聲地說「想不到現在的小伙子，連靳氏都不知道了，看來我在這牢在的十多年，早已不知道世界如何變樣了。」說著說著，靳前輩又歎一口氣。
「前輩不用失落，晚輩早前因一場意外，記憶錯亂，恐怕靳前輩的名號在江湖上依然是聞名四海的。」我對靳前輩說。

靳前輩忽爾轉頭，略顯激動「都是不良人害的！我靳家原是先帝遺匠，名將之後，就因為現在這個昏君！寵信宦官，重用不良人，連白老頭那種奸險之徒也可站於朝堂之上！」
「靳前輩息怒，別為此動氣。」我說。
「別動氣！？就因為朝堂上反對了姓白那個賤人那些害民之策，竟然一夜之間將我靳府一百五十多條性命，連同下人牲畜全數殺害，你叫我如何息怒！」靳前輩愈說愈激動，運功一掌打在面前牢門上，然而這牢門根本紋絲不動。

「姓白那個老賤人生怕我逃走，在殺盡靳府之人時，留了我兩個兒子的性命，留在皇宮當皇帝那些兒子的伴讀，可憐我的笨兒子，連自己的爹困在牢中也不知道…」靳前輩慢慢跪在地上，一個接近七旬的老人，一個名將之後，就這跪在我面前，哭得像個小孩一樣。

A.試著安慰靳前輩
B.試著提議讓靳前輩復仇
C.說出自己的來歷

多謝幾位新巴打既留言

夜小小繼續出 推下post先

咩事今次真係ABABABA咁投
不過講明只取5票 同票則先者 所以會係選項A
晏小小繼續睇文

—A—
「靳前輩，別哭...」我對著他說，他抬頭看了看我，我別繼續說。
「只要還活著，就還有希望。沒有嘗試過的事，就是永遠的失敗。」我腦海中閃過了一句這樣的話，總感覺我就像是從另一個世界學到這句話的。

靳前輩擦了擦眼淚，聲音沙啞地又問了我一句「那...你覺得呢？我們該怎樣做？」

A.從每日會來的官兵入手逃走
B.集二人之力突破監牢
C.等待救援

岩岩收工 即刻出
短小小 但呢個位要交比大家揀

---A---
「若一人之力，的確未必可行。若兩人通力合作的話，就大有不同了。」我胸有成竹地說。
靳前輩若有所思地看著我，我便繼續說「我們應試著從那個每天都會來的官兵入手。若他被我們抓了，最好當然是他身上有鑰匙，我們立即逃走，不然他沒離開，亦自有人進來查看。」
靳前輩行事小心得多，他對我的計劃提出三大質疑。
如何能絕對成功地抓到那官兵？
若得手後沒人來查看又可怎做？
即使事事順利出去以後又有何對策？

靳前輩的質疑絕對是有道理的，故此我們更加要有周詳而肯定的計劃。
孫子兵法有云，知己知彼 百戰百勝。故此我和靳前輩決定了觀察三天。

第一天，我們嘗試與官兵交談，但是官兵如像一個啞巴，一個字都沒說，直接地走了。同日我們也觀察了他的鞋，沒有沙石，沒有泥巴，故此我們比較大機會是在城村之內，而非森林野外。

第二天，我們試著調查牢房，牢門的鐵枝異想穩固，靳前輩也說憑徒手的力量，相信我倆的功力都是不足。
於是我貼著牢門細看，靳前輩的牢旁邊，兩側都是另一個牢，靳前輩說我的也是，但數天以來一點聲音都沒有，相信也是無人。

終於到了第三天，本來計劃上，今天已經打算放倒那個官兵，再編點理由說他突然暈倒，但卻有個新的驚喜。

第三天醒過來時，靳前輩說「今天一醒來，我左邊的牢房就多了一個女的。」靳前輩也指了指我左面的牢房，那是我的死角，我根本不可能看得到的位置。
「她醒了過來嗎？」我問靳前輩，他點了點頭。
「女的...？姑娘，請問你能聽到我嗎？」我向著左方叫喊，等了好一會兒才聽到回應。
「聽到，又如何？」那聲音明顯是女子之聲，但卻與如意那無邪又惹人憐愛的聲線不同，因為這聲音當中能聽出一份剛強。
「請問姑娘，在下路仁甲，敢問姑娘高姓大名？」我問。
「路…路仁甲？你是那天的那個男子？」此時那姑娘忽爾有點震驚，在我有記憶以來的這段日子，知道我名字的姑娘，除了如意，就只有一人。
「凡姑娘？」我的聲線難掩心中驚訝。
「對，你怎麼也在長安？」凡姑娘這一答，顯然她對我們所在之地，更加清楚。
「長安？」靳前輩更先我一步問了這問題。
「對，這是不良人的機關所，也是他們關押人的地方。」凡姑娘說。
「沒想到這過了十多年，我還是在當初的長安，哈哈...」靳前輩邊說邊笑，令我更為不解。
「當初的長安…難道你是命官？」凡姑娘說。
「老夫靳如風！」靳前輩簡單五字，卻字字充滿磅礡之氣勢。
「晚輩凡爾麗有禮。」此時凡姑娘的聲線一轉，顯得充滿敬意，看來靳前輩的名字，倒真是赫赫有名的。
「老夫在這牢裡十多年，果然江湖上還有後輩能記著我，不像路仁甲你這臭小子，糊裡糊塗的。」靳前輩如此一說，我只能勉強笑笑，畢竟這些事我可一點都想不起了。

「前輩，路仁甲，若你們想從這走出去，即使官兵身上有鑰匙，恐怕也是不行。始終這裡是不良人機關所，只要沒在外的不良人，都會在此待命。硬闖，只怕是一場惡鬥，就算我們三人一同上，不良人的頭領或是黑白雙剎兩位高手任一在此，我們都必死無疑…」

A.依舊計劃 三人逃走
B.重新整頓計劃
C.靜觀其變 等待機會

辛苦巴打咁夜追故 小弟夜晚個篇多數都寫得耐

新讀者留名
幾好睇

留名

—B—
「我們不要焦急，先整理一下現時的計劃。」然後我開始向凡姑娘解釋原定的計劃。

「就算出了這牢房，又怎樣突破機關所，行不通...」凡姑娘說。
「不對...若果要從不良人營大搖大擺地走出去，也並非沒辦法...」凡姑娘忽然浮出了些新的念頭。

「我們只要逐步思考，若先把官兵殺掉，搶走官服，便可暗地裡讓一人出去，而這人必先細看外面環境，再回來報告。定然此人要再引導其他人進來。不論官兵或是不良人只要多再進來一人，便多殺一人。當然，不能排除他們數人一次過進來，但這牢房絕對是埋伏之絕佳地點。」凡姑娘說。
「但小姑娘，你又有辦法收起那些屍首嗎？」靳前輩問的也不無道理。
「我乃明教凡不爾的女兒，從小在幾位旗主及法王當中學到的，可不只一些皮毛武功，要不是姓白的暗器，我可不會被抓著。」凡姑娘的聲線剛強，如此自信的話語，從她口中說出來，也更具說服力。

「此計劃略冒險，老夫的樣子與那官兵的年紀也相差甚遠，只能靠你兩個晚輩去探路。」的確，靳前輩滿頭白髮，縱然喬裝一下，也難以扮成二三十來歲的壯年官兵。

如此一來，這計劃必需由我或者凡姑娘去實行...

A.親自請纓
B.讓凡姑娘去
C.危險太多 反對計劃

推 樓主出文都出得幾快下

你地投完我就諗點寫 呢幾日番工比起頭兩日已經好慢

加油

文！！！

—A—
「這太危險了...由我去吧。」我這樣一說，雖然看不到凡姑娘，但那數秒的寂靜，也是能感到她的驚呆。

「別說笑了路仁甲，那天你打算逞英雄來救我，失敗了一次還不夠嗎？」凡姑娘說。
「對，我的武功還是很爛。但總有些情況，是作為一個男人必須挺身而出的。」接下來又是數秒的靜默，靳前輩開口打破沉默。
「好小子，你盤膝坐下，正對著我。」我依著前輩所說，盤膝坐下，前輩右手揉著草球，左手在身前運氣。

「會陰、巨闕、氣海！」靳前輩將三顆草球運勁陣出，擊向我身前三個穴道，又如同療傷之時，靳前輩的內力有如一股暖流流進體內，與我身上金剛不壞的真氣初而相衝，又慢慢融會一起。
「這是我們靳氏的近陽功，為極陽的內力，正好與你小子的內力二合為一。此時借媒介將內力輸進小子你體內，只有皮毛，但已是老夫唯一可做的！」靳前輩說。
「謝謝前輩！」我向著靳前輩跪下叩首，我倆相識雖淺，年歲相差甚遠，卻已將兩人生死連成一線，倒是不可多得的關係。

又過了數個時辰，那官兵再次進來。
他逐個牢房放下稀飯，就在他背向靳前輩一瞬間，靳前輩以稻草作鞭，勾著官兵雙腿一拉，將其放倒在地，只見靳前輩往後一拉，官兵整個人撞在牢門之上，暈了過去。

靳前輩慢慢拉近官兵，用稻草蓋嘴，一掌運氣打在胸前，那官兵吐出一口鮮血到稻草之上，並未弄污衣物。官兵受了這掌就真正是回天乏術了。
然後靳前輩將官兵身上衣物扒光，果真，身上沒有任何鑰匙，此時必須想另一計謀。

A.親自偽裝成官兵 裝死於牢內 願者上鉤
B.將官兵屍體放於牢門之前 引來下一個人

大家久等 我係垃圾 星期六都要番工

A,樓主加油💪🏻

A 加油呀

—A—
我把那兵服先換上，而靳前輩強行地將那官兵的屍首，從狹小的牢門空隙拉進去，那屍首的骨頭一根根地扯斷，那每一聲斷裂，相信我都會穩穩記在腦海中一輩子。

靳前輩將那變形的屍體放在自己身後，以稻草遮蓋，當然是不可能完全蓋著，但靳前輩在那屍首前坐著，也算是添加了些掩護。

為免巡查之人到來是反應不及，穿好官服後我們時刻警戒，就等著那魚上釣。
大約接近半個時辰，才緩緩傳來些腳步聲，我背向牢門輕輕躺下，等待機會。

背後的聲音一步步靠近，每多一步，心中就忐忑多一分，生怕我的汗、呼吸、甚至一絲心跳聲會被發現。

那腳步聲慢慢來到背後，終於停著。
一把女聲從背後傳來，向靳前輩問道「姓靳的，那個小子呢？」
「哼，走了！」靳前輩答。
「看你也是個廢人，問你也多餘的。」那女的說畢，就開始打開我身後的鎖...喀的一聲，就開了鎖...但不能急不能急...

「這種垃圾就是連死也要添麻煩...」
那女的一手搭在我肩膊上，正打算拉起我這「屍體」，我隨即運功，按地借力一個翻身同時抓著她放在我肩膊上的手，成功將她拉倒在地。
然而她可不是省油的燈，馬上地堂腿一掃，我的反應幸好追上，後跳步閃開，不至於被絆在地上。

此時才發覺眼前的正是不良人中，背著兩支峨眉刺的女子！

她將身後兩根峨眉刺拔出，套在中指之上，輕聲說道「我就把你雙手雙腳都先捅成蜂窩，看你還怎反抗。」

她開始旋轉手上的峨眉刺，又再一步步逼近...

A.先發制人 前進硬碰硬
B.後發制人 反擊制敵
C.聲東擊西 讓靳前輩支援

就黎50正評 多謝各位支持

如果出文速度快啲，相信正評都會多啲

已經盡量快

---C---
我試著尋找她的空隙，他輕柔的擺動手臂，快速旋轉中的峨眉刺，每一寸位置都是毫無破綻。
她當然不會站著不動，一直慢慢逼近，她的步法時而左，時而右，是常見的井字步。而且每多一步，眼前的峨眉刺旋轉就再快一點，這旋轉每快一點，眼裡看到的就愈混亂，這就是峨眉刺的玄妙之處，既攻且守，配合轉動之下更能迷惑對手。

但，所有武器都有著它那死角位置，刀在背，劍在側，槍在杆，棍在末，唯一難度，就是如何得手。峨眉刺的旋轉，以迷惑為主，只要敢於受一點傷，倒是能制敵的。

我壓低重心，地上殘留著早前靳前輩的草球，想必能加以利用。
此時她只說了一句「讓你記著自己死在那人手上，我乃不良人的刺蝶…」
話畢，刺蝶即展開攻勢，左手一刺，右手緊接一記橫劈，來勢洶洶。

心內焦急，是招架不著任何功夫的，急則亂，亂則錯，以命相搏的每場戰鬥，都不容有失。
我側身輕閃，一手架開刺蝶左手的刺擊，右手橫劈緊接而來，幸好峨眉刺的攻擊範圍小，我由架式轉為擒抓，緊抓刺蝶左手手腕，隨即後退一步，距離拉開，右手橫劈既不能在那距離命中，更稍稍令刺蝶步法一亂。

可是，如這樣就可以壓制，這絕非不良人的一員。
刺蝶手腕一轉，借著自己失去平衡的力，全身一轉，將我整個人都順著拉起，將整個形勢扭轉，我跪到地上，此時刺蝶右手又是一下刺擊，本想以架式一擋，刺蝶即轉而上挑，在我手臂上流下深深血痕。
我也不由得雙手一推，一掌將她打開數步之外，拉開距離。

刺蝶腳下幾步踉蹌，一刻間的機會，我撿起草球向她拋去。
正因腳下步法不穩，或許她未看清飛來之物，選擇了迴避，幾個草球就此往她身後飛去。

此時的靳前輩已理解到我的意思，等待機會。
我立即重整姿態，數步走前，進入了刺蝶攻擊範圍的極限距離，刺蝶見此，並未給予我一絲反撲機會，立馬用一種極其玄妙步法逼近，左腳進一步，右腳退一步，整個人隨著扭動，一下轉身，又像回到了最初的位置，而手上峨眉刺被舞動得尤如兩支短棍，刺蝶此刻的身影如像真正的蝶舞一樣。
這招非同小可，那時快時慢的步法，若貿然出手招架，恐怕只是在轉瞬間被刺蝶在身上連斬數刀。我向後連退數步，她則步步進逼，這蝶舞身影，雖美如花，但是一朵薔薇，不容人觸碰。

我隨意拾起身邊稻草，以草作鞭一揮，刺蝶的蝶舞之間，以刺尖的數下斬劈，將草切碎，然而她不知道，我的計劃已經成功。
背後的靳前輩從身邊的官兵屍首，硬生生扯下了一節指骨，運勁一彈，擊在刺蝶後背，這一擊將刺蝶的蝶舞打亂，就在她破綻百出的一刻之間，我必須將她拿下！

A.以彼之矛 用她手上峨眉刺給她致命一擊
B.留她一命 徒手壓制

---
今晚到此為止 聽日見

LM

雖然勝之不武
不過主角太弱無辦法

A
新讀者留名

豬角咁弱雞 A啦

唔好為左開後宮就留人一命
緊係a

終於追到live

—A—
先下手為強，必先取敵性命，奈何峨眉刺是套在中指使用，絕非輕易奪取之物，但可旋轉正正是把兩面刃。

我乘著刺蝶腳步不穩的時機，向前一推，將她壓倒在地，她反應奇快打算以手上峨眉刺刺反擊，但我上她下，又豈會讓她得手。作為一個成年男子，加上鐵前輩靳前輩兩人的陽剛內功，運力起來更如虎添翼。
我硬生生將兩把峨眉刺抓緊，一刺在胸前，一刺在右肩，一刺之下，刺蝶唇邊慢慢流出鮮血，手上的掙扎也慢慢減少，只見刺蝶慢慢閉上眼睛...再也一動不動。

終於，我再放開雙手，此時刺蝶的雙手交叉於身前，死後的樣子也如蝴蝶的消逝，極為漂亮，或許她是為世所逼，或許她也不想成為不良人。

我將峨眉刺拔出，藏於身邊防身，又找了找刺蝶身上，只有些布條跟金創藥，可以讓我簡單包紮手臂上的割傷。

此時牢門已開，我把牢門一的鑰匙拿去嘗試開一下靳前輩跟凡姑娘的門，只有靳前輩的門管用，凡姑娘的還是打不開。

我把靳前輩先放出來，再細看一下周圍的牢房，的確是只有我們三人，而且只有一個出入口，沒窗戶，沒有其他逃走的地方。

A.留下靳前輩 一人出去探查
B.跟靳前輩一起探查
C.有傷在身 不便行動 交由靳前輩出去探查

——
唔好意思 遲左起身

追左好耐咩 ？

A
唔洗唔好意思
出快啲密啲就得

樓主加油
A

想問下大家 本身我地有5票理論 會取頭5票決定路向
但係投A既人多好多 諗唔諗住改改個玩法

BTW 今次依然跟在5票方法先

朝令夕改唔好

我都係咁諗 所以照跟住5票理論先
希望大家唔好見怪

最緊要既，其實係放文速度，呢個係樓豬最先要考慮既野

保持著每日最少三至四篇

寫得好有畫面
btw唔好為加甜而甜

---C---
牢房只有一個門口，能出去的地方只有一個，當然是不利於我們，但敵人仍未知道我們的計劃暗地裡在進行，這反倒可轉為一個優勢。
「靳前輩，既然當前環境，我們可一人把風，一人外出探查，萬一有人再來到，凡姑娘也有個照應。」我說。
「但出外之人，萬一失手被擒，也必須找辦法通知剩下的，要不就以時間為記。」凡姑娘搭話說道，果然她還是考慮得周密。

「靳前輩，我能將此重任交給你嗎...？」我提出了一個不情之請。
「當然可以，你有傷在身，由老夫去，當然有理。」靳前輩輕拍身上灰塵，走前半步在我身前，靳前輩側身看向身旁仍在牢裡的凡姑娘，散發著那豪氣干雲的氣勢。
「放心凡姑娘，老夫非貪生怕死之輩，儘管我先到外面，也絕不一人逃走，苟活於世！」縱然靳前輩年事已高，但那英雄氣概仍能把我這小輩好好的震懾著。

「仁甲，來，跟我到門前。」靳前輩揮手示意，我便隨他到門前。
我們站在牢房的大門，輕輕依傍門邊，細看著外面。
天上的橘紅，是夕陽之時，我們還能看到外表的境況。暫且沒人在牢房之外，但牢房之外是一個庭院空地，右手邊是好幾個小房子，恐怕就是不良人休息之地。

「仁甲，此行我不一定能得手，倘尚天黑透後，一個時辰內我沒回來，就躲回牢中，大可以當作是我一人逃走，絕不危及你與凡姑娘的性命安危。」靳前輩輕拍了我肩膀一下，就像是臨終前的告白。
「靳前輩，你絕對能安然回來的…」我就這樣看著靳前輩，他從牢房離開，身影慢慢走遠，直到在那些房子間消失。

我走回牢房之類，只剩我和凡姑娘，沉默的空氣充斥四周…

A.跟凡姑娘打開話題
B.保持沉默
C.問有關靳前輩的事

最多微糖

咁快3票

今晚應該多一篇休息 寫得快會出兩篇

隔一陣就入黎睇有無文

預最早一點左右

---C---

這氣氛讓我喘不過氣，我便找些話題問一問凡姑娘。
「凡姑娘，你知道關於靳前輩的事？」我問。

「當然知道，即使我是明國人，自小於明國長大，但靳如風將軍的名字，倒是附近數個國家都知道的。」凡如此說，看來靳前輩的確是名將來著，可惜歷史上每個奸臣當道的朝代，不管是那個良將忠臣，十居其九都是晚年悽涼的。

「靳將軍乃名將之後，虎父無犬子，戰場上的他驍勇善戰，戰場外的他則有靳氏兩大看家本領，近陽功與破陽刀法，不過近十多年靳氏一族忽然在唐國消聲匿跡，只恐怕遇上不測，卻萬萬猜不到會在牢裡重遇。回想起來靳將軍說到底，真不知戎馬一生為誰人…」凡姑娘說著，低下頭來，沉默不語，的確這官場之上，每一個人心底裡都可能比山賊土匪更為陰險毒辣，靳將軍正氣凜然，一心為主，難免受奸人所害。

「靳將軍一生正義，吉人自有天相，不用怕，一個時辰後他就會來跟我們一起走。」我對凡說，她點了點頭，氣氛又回歸沉默，只可惜不消一刻，門外傳來的腳步聲，令我們不禁緊張起來…

踏…踏…

A.躲回牢房
B.走近埋伏

其實好想知 會唔會有揀錯就死亡既end

之前答過
如果個故發展到一半 你地揀左個選項 主角死左就即刻完 仲衰過爛尾
所以基本上唔會出現呢個情況

首先係到多謝大家支持 突破60正皮
如果任何新讀者對故事/投票之類既野有疑問 歡迎發問
-------------------

---B---
我走近大門邊躲著，手中緊握搶來的峨眉刺，隨時準備。
「仁甲大哥，是我。」一把熟悉的女聲傳來，我探頭一看，竟是如意。

「如意，你怎麼…又…」這驚訝的心情難以言喻，這未免太過不合常理。
「仁甲大哥，先別管了，趕緊跟我走。」如意抓著我的手，轉身打算把我拉走。
「不，裡面還有一個人要救走，而且有位前輩會回來的。」我對如意說。
如意沉默不語，只看著我，淡然地問「你愛上了裡面那個姓凡的嗎？」

A.承認此事
B.否認此事
C.此事有詐

---
短小小 但又要停一停呢個選項位

原來女豬深藏不露
睇嚟佢老豆果堆武功佢全部都識

—C—

不…這不像我認識的如意。
如意…她是這樣的女子嗎…她如此善妒嗎？我認識她這段時間，她那次是硬要我去選擇或是左右我的決定？她又何以會在此處，卻又不理會牢中的我…？

我後退了數步，如意只冷冷地看著我。
「你真的是我認識的如意嗎？」忽爾，我說出了這樣的一句話，也沒有多經思考，只是直覺地就突然說出來了。

眼前的如意臉色一沉，輕歎了一口氣，接著拉鬆了腰間的布條，把身上衣服脫掉，一身如意的人皮、衣物，統統掉在地上，眼前走出來的是一個身穿一身不良人黑衣，身高大概只到我胸前，手腳幼小，外表清秀，如像一個的十來歲俊朗孩童。
「你還真是不好玩的。」那孩童開口說話，此人連聲音也極像一個孩子，乍看的確沒法看出他的年齡。
不過，此時我卻有更重要的問題…「你…如意到底怎麼了？」

「都沒關係了，反正見過我這一面的人，沒有一個是活著的。」那小鬼頭的話音未落，前衝一掌打來，正因他那孩童般的身材，速度異常敏捷，而且他的高度一掌所及之處，大約最多只到大腿至腰間，若以平常動作未必能招架得著，而且更為驚人的是那掌風在七八步之外，已經能將我近乎壓著，這小孩並非普通人物。

我輕靠旁邊的牢門，緊抓鐵枝借力，看準時機縱身一躍，本應是一個完美的迴避，誰料小孩沒有我身下穿過，反而單手按地，轉前衝的力轉化成一記半月踢，將我從半空擊落，那記踢擊力度之大，差點把我的腳給踢斷。

我倒在了凡的牢房之前，凡從牢房中看出來，驚叫一聲。
「外表像孩童的高手....這...怎麼可能...難道他是傳說中的黑童，不良人的黑白雙剎之一...」凡說著，腳上的抖動不已，跪坐於地上，而我試著站起，卻發現被踢中的腳的我沒發穩。

「沒想到遊山玩水這麼久，還有人知道我的存在，哈哈，看來是殺漏了。」黑無相說。
「傳說中黑童外表千變萬化，易容術天下第一，四十八路刺殺術加上不遜於白老的內功，毋需任何招式已經穩佔不良人的最高席位...我們已經毫無勝算...」凡低聲地說著，身體的顫抖亦未曾間斷。

「凡爾麗，拜火教的人教你還真多。」黑童邊走近凡的牢房邊說...
「黑童狗賊，別碰凡！」我強忍著腳上的顫抖，毅然站起阻止黑童的去路，然後他一掌揮來，我只是又被打退十數步之遠。
黑童一手抓緊牢門鐵枝，運勁一拉就將其拉出一個人能通過的位置，接著一手將凡從牢裡抓出來，推到我身邊。

「哈哈哈哈，那次哨站的事已經覺得你滿有趣了。後來聽鋼臂鐵足說我還不相信，這世上還真的有人會為了女人而拼上命，這我給你們個機會吧。」黑童如此一說，我和凡都露出了疑惑的樣子，異口同聲地問「機會？」
「對，機會。從這牢房出去，一個時辰內，在外面的房子裡找到靳老不死，再逃出去，一個時辰內辦到，就給你們...一天逃跑吧。」黑童說。
「甚麼...？靳前輩他..？」凡問。
「你不是認為那個老廢物能勝過本大爺嗎？當然你們想直接走也可以。到底你們走還是不走？」黑童問。

凡沒回答，只是把我扶起，再跟我慢慢走出牢房。

在我們踏出牢房第一步，黑童又再說了句「記著喔，只有一個時辰。」

A.先到房子找靳前輩
B.直接逃走
C.先找出口

---A---

「先找回靳前輩吧。」我對凡說，她也點了點頭示好。

我們跟剛剛靳前輩所消失的位置距離不太遠，走近那位置後才發現，那裡其實是由三間長身屋子所組成，房子的窗都由黑布所遮蓋，而中間只有兩個直巷，並沒有甚麼橫巷，故此靳前輩不在屋內或巷中，便是在找出口了。

我們先中間較近的巷子看進去，地上有兩個倒地的官兵，凡小心翼翼的上前，發現兩個官兵都是被一種強硬的外力擊暈，相信是靳前輩所為。但旁邊的門都是關上的，即使靳前輩進去了，也沒辦法看出他到底是從那個位置進去或是身處那間房子…

「路仁甲，我們要進房子裡找嗎？」凡問。

A.進最近自己右面房子
B.進另一面的中間房子
C.繞過左面的屋企
D.不進去 直接穿過屋群

今日會試下完左呢一段戲 出多一至兩篇
睇下夠唔夠時間 唔得就盡量聽日完呢段

D

---D---

想著我們先不用硬進去，靳前輩出來的時間不是很久，他倒應該是會先找出口。
「不用進去，先找外面。」我對凡說。
「我們先穿過去，靳前輩應該在外面。」凡想了想，大概理解了我的想法。

我們穿過小巷，不遠位置便看到角落那明顯的大門，而那大門就正位於牢房的反方向角落。大門前只見一個黑衣女子身影，拿著劍守在門前。那是之前不良人五人行動，刺蝶另外的那女子。
地上有一道血痕，在那女子身前不遠，慢慢延伸到一間房子的大門，大門虛掩，定是靳前輩…

凡二話不說已經隨血跡跑去，我也只好跟著。
一進去已經看到滿身被劍砍傷的靳前輩，身上雖有一些布作簡單包紮，但看來已經奄奄一息，坐在椅子上，倚靠著牆壁…

「...仁甲...凡，出來就好了...但我恐怕...」靳前輩看到我們進來，只虛弱地說出一句。
「是那女的嗎…？」凡略顯激動地問道。
「是…要是我有刀在手，不一定輸她，但沒刀的我…沒辦法…」靳前輩說著說著又吐出一口鮮血，凡立馬走到靳前輩背後，以傳功姿態幫靳前輩療傷。
「放心，我凡爾麗絕不讓你在此死掉！」凡說。

「你們…記著我的兒子和女兒，靳風蕭…靳水寒…要幫我將他們帶離唐國…我怕我沒機會再見到他們了…」靳前輩如此說，我只能輕輕點頭示好，也說不出半句話來。

「路仁甲，我能穩著靳前輩的傷，多找些布來！」我二話不說，馬上在屋內搜尋，再找來多幾塊布，勉強讓凡還能幫靳前輩穩著傷勢。
「路仁甲，我需要點時間…」凡邊包紮邊說。

A.於屋內到處看看
B.到別的屋看看
C.在附近守著

寫唔切 明天繼續

---B---

「那...我先到附近看看，找找有沒有甚麼能幫上忙的。」我對凡說，然後轉身出到別的屋裡看看。

我走到另一間屋內，這屋的布置也是完全一致的，而裡面也是空無一人。說來倒是奇怪，這裡是不良人的營地，但卻沒多少人在。聽說不良人是一個十到二十多人的地下組織，營中除了黑童刺蝶和那用劍的卻空無一人，這不太合常理。

此時想來，黑童給的一個時辰，再一會兒已經過了快要一半，倘若我們幫靳前輩穩定了傷勢，他也無法再幫上忙，凡既要照顧他，又再療傷時用上不少內力，恐怕只有我一人能抵抗再來的敵人。

「喀…」背後的門被打開，同時傳來一聲呼喚…「路仁甲...」
轉頭一看，正是剛剛於大門前那帶著劍的女子，在她站到這麼近的一刻，我才發現，即使她面上戴著不良人的全黑半面具，但身形、眼神，也是像極在牢房死去的刺蝶。
我沉默不語，只冷冷看著眼前的她。
「你不用說話，我能感覺到心中缺失了一片…我叫劍花，是刺蝶的雙生姊姊…」她慢慢把劍拔出來，我心中的恐懼驅使我不其然地後退了半步。

「很久以前我已經知道…花伴蝶，蝶伴花，世上的蝶必依靠著花，而當花沒了蝶，卻又找不到生存的價值。不用怕我…我不一定會殺你，只是想你知道痛…要你知道我心中的痛…」劍花慢慢走前…

A.衝過劍花 大門逃走
B.從後方破窗而逃
C.嘗試說服

---
已經75正評 多謝支持

大家咁鍾意用咀遁

男豬暫時咁廢 啱架啦

竟然咀遁唔走

因為火影世界第一

等睇你兜嘛

好難寫
Btw 預告比大家聽 準備告別廢柴男主

換咗邊個角色做主角？
如意？

告別廢柴男豬
迎接武功高強既男主

知道心中的痛
RIP 如意
B

—C—
...劍花慢慢走前，此刻我卻不打算逃跑，反倒心中有一個疑問。

「劍花，你跟刺蝶為何要成為不良人的一員？」我如此一問，劍花忽爾有點愣住了。
「我…成為…？不，我們生來就是不良人。」劍花說道。
「生來就是？這世間沒有多少事情是生來就是必然的。」我反問劍花。
「不，我和蝶本來就該在街頭上死去，也沒有人會為我們流一滴淚，要不是李羽大人…說太多了，你該快點去陪蝶。」劍花說到一半就忽然中斷了，快步走前將劍向我肩上刺去，但我沒有迴避，也沒有去擋劍。

「嚓」的一聲，劍在我肩上劃過，而非筆直地穿插過去，此時劍花的表情沒有一絲變改，但卻沒多揮一劍，劍如放在了我的肩上，劍花只冷冷地拋下了三個字「為甚麼？」

我直接抓著她的劍，將劍從肩上拿下來，再放手。
肩上流的血跟剛剛我抓著劍時的血混在一起，一滴一滴地掉在地上啪嗒啪嗒地作響。

「你就不怕我殺你？」劍花問道。
「若果刺蝶不在的空虛，殺了我能填回去，我不妨一死。只怕我死了以後，你找不回的人，事，時間，全都回不去了。」我說道。
「路仁甲…我不會殺你，但當你一天你感到那撕心裂肺的痛時，你自然知道是我做的。快走，帶著你的人走。趁其他人還未回來。」劍花說畢，緩緩地把劍放回腰間的鞘，轉身離去。

我鬆了一口氣，差點沒站穩就坐在地上。剛剛的感情逐漸遠去，此時才感到傷口的痛。
我回到了凡的那邊，此時靳前輩的傷勢已逐步穩定，凡一看到我肩上那清晰的劍傷，急忙地又將布包紮在我肩上。
「你又怎麼弄成這樣，有機會真要教教你醫術…」凡口中一邊說，一邊包紮我肩上跟手心的劍傷。
「別說了…快跑吧，守門的女劍客走了。」我說。
「她走了，怎麼回事？」凡問。
「沒時間解釋了，先走吧。」我說，凡很利索地把我的傷也包紮好，然後攙扶著靳前輩便離開。

我們一踏出房子，眼前卻是黑童。
「現在殺你可不好玩，但時間卻未到。快跑，時間到了我才開始追你們。」黑童說。
「瘋子…」凡冷冷地說了一句，黑童聽到便是一輪狂笑，我們沒理會他，便馬上離開。

不知道自己到底在裡面度過了多少天，現在總算是離開了不良人機關所，也沒想到之前所想的計劃原來都不管用，只是黑童的遊戲，就能從那裡離開。

離開以後，我們在長安城外的近郊，一個森林之中。

A.往北 先逃進長安城
B.往東南趕路 逃往鐵鎚村

B 搵雷神

點解變左雷神

大大隻
又有鬚
正呀

佢個個係雙手大鎚黎

強化雷神
Btw 巴打篇文好正
睇翻好有個陣追毒撚尻遊魔法世界feel

小弟以前睇好多 或多或少影響到我寫故個style
點都好 多謝你支持

一日就live了 巴打加油
出多啲文
Btw 完故會唔會出埋其他路線

未必 因為呢個故既選項 影響過程多過結果
所以特登再寫都無乜意思

反而有機會出新故 希望到時會再支持下

屌 幾個字就睇完

B啦屌

BBB

好 到時再寫啲吸引人既題目
但對其他路線都好有興趣

Where is floor master?

寫緊 等陣

---B---

「我們往東南跑，去鐵鎚村，鐵前輩若果不見了我和如意，也會去找我們。」...更重要的是，如意，你到底在那裡。

我們沿著東南方一直走，整整又跑了大半個時辰，黑童所限的時間已經只剩少許。然而凡、靳前輩跟我三人，兩人帶傷，縱使我只是輕傷，但凡一邊攙扶著靳前輩，我們還可以走多快。

又這樣過了不知多久，終於離開了森林，但眼前卻仍是一個草原，目光所及之處，也完全沒有看到，黑童的時限已經過去。
「仁甲，凡…若果待會黑童追上，就讓我這老骨頭，用性命去抵擋他吧，以我的傷勢，恐怕也活不長。」靳前輩大約也心中有數，黑童追上來也是時間問題。
「靳前輩，放心，我爹一定會來的…鐵無心前輩也一定在趕來。」凡說。

說時遲那時快，背後傳來了那煩擾的孩童笑聲，那笑聲剛到，頭頂之上就有一個孩童身形以輕功於半空躍過，接下來越過我們，停在了我們面前。

「走的有夠慢，果然你還是不夠好玩。」黑童的眼晴沒有離開我，那眼神直勾勾的眼神，眼裡絲毫沒有靳前輩或是凡。
「黑童，你是要我的命吧，放他倆走。」我說。
此時黑童眼中有點驚訝，又是一輪狂笑，接著說「路仁甲，之前我聽說了白老說，你救了身邊那凡爾麗，本應將你送到鐵鎚村，就已經不用理會你了。可是白老暗中看見你和鐵無心的交談，他傳書讓眾不良人留意你，卻沒想到我會在邊境看到你…」
「邊境…？」我問。
「果然你是沒認出我吧…」黑童說道。
「你…邊境一路上我遇到的只有數人…」我說。
「邊境那個哨站營長，也是我。從你離開大理返回鐵鎚村，我就在你身後，鐵鎚村上的人是由我所趕走的，你那懵然不知的樣子，原來滿有趣，不過…」黑童說。

黑童輕身前衝，一時間我反應不及，他已經如閃身般到了我身邊，他的輕功實在厲害，他的雙手放在我肩上，頭就靠在我耳邊，此刻我的時間如像停止了一樣，只聽到他說...「可惜我玩膩了。」

他手上用力一扭，整個人從我頭上跨到背後，同時把我整個肩膀也拉脫了臼，那疼痛再外加肩上那劍傷，我整個人已跪倒在地，黑童沒有一刻慢下來，隨即在背後補上一掌，我吐出鮮血，整個人背朝天地躺在地上。

「路仁甲，看著我先怎麼把他倆殺掉…該到你了，凡爾麗…」黑童說。
「別...別…」我想站起來，阻止黑童，然而我連站起來的力氣都快沒有了…

「停手！」此時不遠處傳來一男子的嗓音，那人從半空落在凡的跟前，相貌看來四十有多，然而身穿帶金絲刺繡白衣，一身風度翩翩，帶有君子的色彩。
「爹！」凡姑娘一聲喊叫，淚水也激動得差點從眼眶中流出來了，只見身前的男子輕拍了凡姑娘的肩膀一下。
「原來是拜火教的凡不爾，難怪敢站在我面前。」黑童說。
「哈哈哈，傳說中神出鬼沒的不良人黑白雙剎，想不到今日有幸一見。」凡不爾說。

「凡不爾，那你現在是要救這三個人嗎？」黑童問。
「我的女兒，那有不救的理由，而她的朋友死了，她會傷心，我又怎會讓你出手。黑童，你還是別讓我出手吧。」凡不爾說。
「呸！」黑童說道，即向凡不爾走去，打出一掌，凡不爾不慌不忙，雙掌一合，輕輕畫圓，再雙手往左又帶了一下，此時黑童本應逼向凡不爾的掌風，忽然像是被引導流向左方，黑童半空中的身軀也像被帶著站不穩來，然而掌勁一出，難以收回。
此時凡不爾又再向黑童方向一抖，那雄渾有勁的內力向黑童襲去，周圍的空氣也像顫抖起來。黑童立馬收掌，雙手在胸前一擋，那股內力一下打在黑童身上，他如像被反彈開來，跌到數丈之外。

黑童倒在地上，片刻便立馬再站起來，一輪狂笑，說道「哈哈哈哈，拜火教的乾坤大挪移，在此領教了。」接著便轉身一躍離開。

「路仁甲，路仁甲……」凡姑娘跑向我，呼喊著我的名字，但眼前的景象也慢慢地變黑，我也暈了過去…

........
「呀！」我從暈眩中驚醒過來，身邊已不再是森林草原，而是一間陌生的客房，一床一桌兩椅，除了牆上的佛像掛畫，也是一間普通不能再普通的客房。

此時一女子從房間外走進來，驚呆地看著我，回頭大喊「住持住持，他醒來了。」然後便跑了出去。
我試著起床，但身上卻使不上力，整個身體起來了才一半，又倒在床上。

接著，一名外表慈祥，身穿白袍的和尚走進來，手上拿著黑色的湯藥，站在我的床邊，問道「路施主，你終於醒來了？」

「我這是在…？」我問。
「這裡是大理天龍寺，十數日前拜火教凡大俠將你送到此處交托予貧僧。」和尚說。
...

A.問現況
B.問天龍寺的事

明天繼續 多謝大家支持

訓左咁耐

女主molamola
唔怪之得係少甜
因為輪姦環節係系主角不在場兼昏迷時發生

各位久等 今日比較忙 抱歉
---

---A---

「十數日…？那麼現在…？」我問。
「施主毋需急燥，大可先在此處靜心休養，鐵大俠說會盡快來到大理。」和尚說。
「我的身體...」我說。
「路少俠你肩上的傷勢惡化，又受了嚴重的內傷，一旦醫治不慎，會危及性命。現在你先在敝寺稍事休息，待傷癒以後再離開，貧僧也絕不會阻撓。」和尚說道。
「好…請問大師尊號…」我說。
「貧僧三昧。」三昧大師說道。
「謝謝三昧大師…」我謝過大師，大師也轉身離去。

大師才剛離開這廂房，剛剛發現我醒了的那個女子又走進來了。
那女子嫣然一笑，問道「哈，你終於醒了嗎？」，她外表看來二十出頭，一副精緻可愛的娃娃臉，肌如凝脂。她綁了一個簡單髮髻，外加身上所穿著那實而不實的白色中衣，乍看來多添了幾分楚楚動人了。
「你是？」我問。
她把藥拿到我身旁，開始一口一口的餵給我，並說道「我是誰重要嗎？你來這麼久都是我在照看你的喔。」她的聲音嬌嬌滴滴的，跟她外表加起來倒是蠻相配的。
「在此謝過了，在下路仁甲…」我的話沒說完，她又打斷了我的話。
「笨蛋，我當然知道你是誰，我是大姐姐說要我照看著…呀，糟了。」她忽然把藥放下，就跑了出去，大姐姐？那個大姐姐？凡…？還是…如意？

過了一會，她又回來了，這次她沒再嬉皮笑臉的，反倒刻意裝著是很嚴肅的樣子，這令我倒是禁不著笑起來。
「哎呀，你笑甚麼，你這一笑我又忍不著想笑起來了。」她說。
…

A.收起笑容 追問誰是口中的大姐姐
B.由淺入深 慢慢套話
C.慢慢沉默 讓她自己先說點話

B
屌live咗

今日出文慢小小 大家請等等

大理段氏
六脈神劍

—B—

「你叫甚麼名字？」我問。
「不告訴你啦。」她說道，我只笑了一笑，她卻眼中帶點疑問。
「笑甚麼啦你。」她說
「不就笑你嗎，我還沒見過像你一樣的小笨蛋。」我說。
她聽了，把臉頰都鼓起來了，像個小孩一樣哼了一聲，接著又不看我。
「看著看著，你的藥都要倒我身上了。」我說。
「才！沒！有！」她眼睛還是不看過來，不過藥倒是成功地放進我口裡。

「小笨蛋，你到底叫甚麼名字？」我又再問。
她眼裡還是有點不情願，但看了我兩眼，終於說道「叫我悔兒吧。」
「悔？後悔的悔？」我問。
「對，後悔的悔。」她說完，很快地把下一口藥往我的臉塞，差點沒反應得及，恐怕連鼻也要喝藥了。

「悔兒，我到底睡了多久...？」我又再問，她看一看著我。
「差不多十四天了。」她答。
「嗯...明教的凡前輩把我送來，這樣凡姑娘靳前輩還好吧？」我問，她只點了點頭。
「這樣就好了。」我說道。
她突然抬頭看著我，眼裡像有點生氣又帶點鄙視，說道「你就沒一個更重要的人要問嗎？」
我看著她的臉，心中只想起一個人「有，當然有，但你大概也不認識她，也不知道是誰吧。我最後甚至連好好保護她都做不到。」
她又看一看我，接著一言不發地把那藥都餵給我後就馬上離開，連一句再見都沒說。

就這樣過了兩天，在寺內的生活的確很適合休養，每天的清茶淡飯，藥來的準時，在床上我又甚麼都做不了，試著運功也動不了勁，手腳好了點，開始能拿濕布刷刷身，也能拿起藥，但卻站不起來。

又是一個晚上，我在床上睡了，忽爾有些敲門的聲響傳來把我喚醒了。
房間外有點燈火，門上映照著一個人影，但卻不是悔兒或三昧大師的身影，是一個女子的頭，但高度大約只到腰間，下面的部分則看不到。

「仁甲...」門外傳來的聲音如像銀玲，是我了解不過的聲音...是如意。
「如意？如意！？」我立馬整個人都驚醒了，差點把自己從床上掉下來的時候，又傳來如意的聲音，說道「不要追尋我的身影了...大概你不會再見到我。」
如意的話說完的一刻，房間外的燈火就熄滅了，我馬上動起來，但我還是站不起來，就掉在房間的地板之上...
「咕嚕咕嚕...」

接下來我感到自己在冰冷的地板上昏睡過去...
到再張開眼的時候，已經是天亮，悔兒剛進房子裡放下了藥...是夢嗎？

A.強硬追問
B.以夢之說 向悔兒提起
C.忘了昨晚的事

請留意發展

其實唔止訓 係牢房都過左段時間
只係主角唔知自己留在係入面幾耐

請留意劇情發展

聽日會出番快小小

屌post左兩次

係咩 ？

#612 #613都係我

以為你投左兩票

而家望又正常返淨係post左一次

岩岩lag左啦

Btw BBA

—B—

「悔兒，我昨晚做了個夢。」我對身邊的悔兒說。
她就像是嚇了一跳，反應有點不自然，說道「甚...甚麼夢？」

「我夢到了一個對我非常...不...一個對我最重要的人。」我答，接著低下了頭。
悔兒的眼光，打量著的神情，我又看了她一眼，她說道「是夢吧。」
「那...太真實了。我今早是從地上起來，還是床上？就像是有人把我抱回床上。」我答。
「日有所思，夜有所夢。大概你也太掛念心中的這個人。」悔兒說。

「悔兒，你有追尋過愛情嗎？」我問。
「愛情？我不懂，父母自幼雙亡，從小到大我就被寄養在天龍寺這裡，還有甚麼愛情不愛情。」悔兒說。
「對不起，畢竟我都不知道你的事。」我說，悔兒看了看我又答「沒關係，起碼我還知道自己身世，總比你糊裡糊塗的要好。」

「糊裡糊塗...也是吧。回想起來，我也不知道自己在追尋甚麼，或許人生就是為著找下一個目標而活著，倘若有天我訂了一個絕不可能實現的目標，悔兒，你說又該放棄嗎？」我問。

此時房間外傳來了三昧大師的聲音，回應道「路少俠言之有理。」
我和悔兒異口同聲地向大師問好，大師點了點頭回應，便繼續說「人生在世，虛無飄渺。目標是我們前行的動力，有些時候，目標縱然是模糊不清，或是難以達到。但放棄了的目標，才是一輩子達不到的目標。」

悔兒聽了，若有所思的樣子。
我則看了看大師，便說「假若目標是難以跨越的高牆呢？」
大師答「若是一個高牆，練就一身輕功，不懂武功的話可以做梯子，一個人不行就兩人一起，兩個也不行就三個。世上無難事，只怕有心人。」

我心中只想先找回如意，但連她在那也不知道的我，又可以怎樣前進...

我沉醉在自己的思緒中，房間內剩下一片沉默。
此時三昧大師把手輕輕搭在我脈搏之上，說道「情況開始好轉了，待會我給你一台輪椅車，讓悔兒跟你在寺內走走。」
「謝過大師。」我答。

大概是中午時間，悔兒來給我送飯，又來給我餵藥。
接著她把我扶到輪椅車上，在寺院內到處看一下。

大理天龍寺，總分為三殿一堂一塔，分別是大殿，偏殿，內殿與佛堂，加上樓高七層的藏經塔。內裡的設計較簡樸，但從外一看，卻是氣勢恢宏，帶著一份難以言喻莊嚴感。
據悔兒所說，大殿偏殿是善信主要的參拜地方，內殿佛堂主由寺裡修行者誦經之地，亦相鄰於休息的客房廂房。藏經塔則顧名思義，是收藏經書之塔。

「那麼大笨蛋，你要去那兒呀？」悔兒問...

A.大殿偏殿
B.內殿佛堂
C.藏經塔

——
明天繼續 歡迎新讀者
亦多謝一直睇緊既舊讀者繼續支持

如意

C 莫非如意去咗做波斯明教聖姑

C

開掃地僧出嚟見我

C,係時候升lv

係咪會食埋悔兒?

c
如意係咪 rip 左

live lm

屌你連燈啲武俠故真係好撚好睇
樓主文筆斷好

—C—

「去藏經塔吧，去找點東西看看，反正我大部分時間都離不開房間。」我答。

「咕嚕咕嚕」悔兒把輪椅車上的我推到了藏經塔。

一進塔內，便有兩個老僧人走過來，兩個同樣身穿袈裟，年齡也相約，連樣子都像極了，但一人腰間有著個「空」字的小木牌，另一人的小木牌則有一個「緣」。
他們向我和進來的悔兒合掌行禮，我同樣回應了，而悔兒則笑咪咪的向他們打招呼「明空伯伯，明緣伯伯。」而他們嚴肅的表情也像看見女兒一樣笑了起來。

「悔兒今天帶朋友來了嗎？」明空大師說。
「對喔，他是路仁甲，之前明教凡大俠送來的那個人」悔兒答。
「原來如此，那路少俠特意來到敝寺的藏經塔，想必是控算借閱經書了。」明緣大師說。
「對，兩位大師能告知我此塔的規矩嗎？」我答。
明空大師又答「當然，此塔分七層，由兩位僧人看守，亦是我和明緣兩人，經書由淺入深，存放的樓層愈高，則愈複雜，故此少俠可從一層開始閱讀，慢慢到六層...」
「六層？此塔不是分七層嗎？」我問。
「對，但是第七層是我們大理國君收藏經書之地，非於本寺修行四十年以上的僧人，或是姓段的人，都是不可到七層的。」明緣大師答。

「那若果進去了？」我問。
此時兩位大師面色一沉，說「少俠，還請你別要找麻煩了。」

我點了點頭，笑了一笑，說「我雙腳行動還是不便，要達七層高塔也絕非易事，我也只是好奇一問而已。」
明空明緣兩位大師聽了我的話，面色亦保持嚴肅，接著冷冷地說道「那麼少俠在此隨便看看吧，咱倆繼續收拾藏書了。」

明燈和明緣大師轉身離去，而悔兒則帶我在低層轉了一圈，這裡藏書繁多，第一層除了一些常見的佛經外，還有一些記載了天文地理或是經脈穴位的書，單單是這第一層的藏書，可能已夠我讀上數天。

「大笨蛋，這裡的藏書不能拿走太多，你就選一些吧」悔兒說。

A.佛經
B.天文地理
C.經脈穴位

佢少林架

見幾位巴打都討論如意既野 本來我都想覆
但係小弟諗諗又唔想劇透太多
總之天龍寺呢一part會交代佢既事

請大家留意劇情發展

支持巴打，寫得好好，快啲講佢去咗邊

A，搵到本九陽就發

無知一問 其實主角仲有冇現代人既知識or記憶?

---A---

我決定從云云藏書中挑了一些佛經。
本應對這佛經提不起勁的我，忽爾對其中一本關於「輪迴」之選的佛經提起了興趣。

悔兒把我推回房間，然後就去幫我拿點茶。
我把書打開來看，「靈魂輪迴，就如同在六道中如車輪般流轉...」
書中所說的是佛教的輪迴之說，看著看著我忽然又再回想起，我在這模糊的記憶之中，只有要到大理的一個說法，那天所遇到的僧人說我自然會到天龍寺，難道今天我在天龍寺是要找尋甚麼目標？

「叩叩」悔兒回到了房間之中，我呆呆的看著書上的文字，根本沒有留意到進來了的悔兒。
她走到了我跟前，把手在我眼前揮了好幾下，我才回過神來。

「你在想甚麼？都沒看到我了。」悔兒問。
「悔兒，現在是甚麼日子？」我問。
「初八吧，怎麼這樣問？」悔兒答。
此時想了想，原來與當日邊境所遇上那僧人的日子，已差不多一個月，我的確突然就來到了天龍寺了。

「我有點事想找三昧大師。」我說。
「這時間差不多黃昏，他應該在佛堂吧。」悔兒說。
「那你能帶我去找他嗎？」我問。

悔兒支支吾吾，像有點難言之隱，說道「這時間不太好打擾他，半個時辰後，黃昏過後我們再去吧。」
我的腳不聽使喚，自己又拉不動輪椅車，唯有靠悔兒帶我去，既然她說半個時辰後，我也沒辦法拒絕。

時間很快便過了，悔兒將我帶到內殿，正好看見三昧大師在誦佛。

三昧大師大概唸了兩段經文，接著站起來向我和悔兒打招呼，寒暄了幾句，他便說道「貧僧待會要幫忙敲鐘提醒寺內僧人用膳，時間不太多，請問路少俠找我所因估事？」

A.開門見山 問關於記憶之事
B.問有關昨晚之夢
C.問藏經閣

而家只有零碎記憶 但基本上係乜都唔記得

---A---

「大師，你有聽說過唐國邊境寺廟的事嗎？」我問。
「當然有，有不少唐國邊境寺廟都在那裡參拜的。」三昧大師答。

「那麼…大師知道一個月左右前，寺內有沒有人到過邊境嗎？」我又問，這是我唯一的線索。
「這我需要點時間問問，寺內僧人約有四十多人，計上修行者達過百人，一時三刻我倒是答不了你。」三昧大師說。
「明白，那煩請大師先查探一下。」我謝過大師，他便轉身離去。

接著悔兒把我帶回房間，便又在房間裡休息了兩天，也把借來的書都看完了。

這幾天睡著，夢裡都總是看到如意，她總是隔著窗子坐著跟我說話…
到底你在那…？
人總是把身邊最親近的，陪伴你的，一直在的，當成必然…
到沒有了，才會發覺自己有很多話未曾說出來。

又是一個中午，悔兒又來給我送飯，這次三昧大師都來了。
「大師有禮，請問是不是查出甚麼端倪了？」我問。
大師點了點頭，說道「對，是敝寺一位高僧。」
「那請問大師可以幫我安排引見嗎？」我問。
大師歎了口氣，說「恐怕，這今是辦不到了…」
大師停頓了一下，又再繼續說「那位高僧於數星期前經已仙遊。」

死了？那麼…
我的驚訝神緒已經寫在臉上，大師像已經看得出來，並連忙說道「但他留了三件東西，說有天會有人來找他時，就給他。」
「三件東西…？」

大師拿出了一個有著龍雕刻的玉牌，一封信與一本書。
「這三件東西是他留下的，說你只要拿了，便會明白」大師說。
「明白，謝謝大師。」我答。

玉牌呈長方形，外表精緻，表面上的龍刻栩栩如生。
書藉上沒有名，內裡寫的文字是梵文，我根本看不懂。
最後那信之中，只寫著...
「兩世為人機遇生，不堪前塵莫再問。
生死感情皆有命，為著自身上七層。」

兩世為人…？兩世為人…？
忽然我感到一種頭痛欲裂的感覺，然後就暈倒了。

我整整昏睡了一天一夜，昏睡當中能夠看到一個人，坐在一個房間，他一直動也不動，一直看些釘裝奇怪的書籍，一個發光的盒子…禤雷龍？

我再度醒來的時候，是一個晚上，房間中只有我一人，我感到腳上的力氣回來了，我試著站起來走走，的確沒問題。

A.到佛堂
B.到藏經塔
C.再休息一下

B
btw 禤雷龍

上第七層@@

聽日繼續

B
寫到咁都係想我揀B啫！開嚟見我！

Lived

---B---

大約那位高僧留下的書信，是要讓我到某個地方的第七層，第一時間，我只想到天龍寺的藏經塔。

於是我拿著早前借閱的經書，隻身一人前往藏經塔。
到達塔前，發現塔門虛掩，我直接進去了，發現塔內空無一人，明空明緣兩位大師都不在塔內。
但這不尋常的氛圍，並沒有令我忍耐著心中那止不住的好奇心，直截了當地開始往上走。

很快便已走到了第六層，於第七層的梯級前有著一條鐵鍊，輕輕的把登上第七層的路擋著，當然，我也並未將此鍊放在眼中，直接就在往上走。

第七層梯級盡頭是一扇門，門上寫著一個「段」的大字，裡面傳來兩種奇特聲音。
一是「嗖嗖風聲」，此聲音緩急相隨，連續不斷，而接下來便再傳來「如像劍砍刺於物的聲響」的一聲嗤、又再一聲嚓，於這不帶兵刃的藏經塔中，又何來會有如此聲響。

...

A.偷偷開門竊看
B.敲門拜訪

當時咁岩諗唔到叫咩名 求其見到新聞改

六脈神劍！

有無得學火焰刀

—A—

我將門輕輕打開，能看到裡面像一個房間，而門外的角度只能看見一個如同小女孩的背影。
從背後只見她舉起雙手，雙掌相互交替，時急時緩，不停出指指向她前方靠牆處被吊著的一塊木頭，每一指，木頭上便多一道傷痕。

「嗄！」那女孩大吼一聲，以指由左下到右上，一掃而過，那木頭隨那掌勢流向一分為二，而且切口整齊，不著痕跡，若此一擊向人揮去，殺傷力實在難以想像。

那女孩停下來調整呼吸，忽爾轉身向我一喝，「是誰！？」同時間一指衝來，一道劍氣如影隨形隨即向我逼近，不過那姑娘明顯無意奪命，劍氣只從我臉上一劃，肩上掠過。此時我心中才暗歎這劍氣快如閃電，力量威猛絕倫，相信可堪稱天下一絕，倘若眼前的小姑娘有意取我性命，相信我已身首異處。

眼見這小姑娘的武功之高，我心知不敵，但第七層塔恐怕是詩中所記之地，我始終望能夠到七層一遊，便即跪於門外向裡面的人說道「晚輩路仁甲，本懷好奇之心到達敝寺藏經塔七層，不慎遇上前輩練功，前輩的武功威力驚人，晚輩才會...」

「哈哈。」此時前輩傳來了一聲竊笑，把我的話給打斷了。
「先進來，不然我立馬把你殺掉。」前輩說。

我隨即起來走進房間之內，房間中左右兩側有好幾個疊了起來的書箱，房間的深處角落有個大屏風，前輩在我進來之前已走到屏風之後。隔著屏風，只能看到這女前輩身形較瘦削，而且身材不高，大概只到我胸前。

「路仁甲，你可知道第七層乃天龍寺禁地，除了段氏或是段氏准許的人以外，一概不得進入。」前輩說。
「晚輩知罪，還請前輩大人有大量，寬恕晚輩。」我說。
「哼，你已看到我練習六脈神劍，你只有兩條路一是我賜你一死，二是斷手腳筋，終生無法習武！」前輩說。

A.請前輩賜死
B.斷手腳筋
C.苦苦求饒

暫時未安排到鳩摩智

神仙姐姐

推

A 主角不死

—-A—-

「明白...前輩請發招。」我跪下低頭等待前輩，沒想到我這場尋找自我的旅程，居然如此收場。

嗖嗖嗖嗖。
我胸前被開了四個大洞，就這樣死了。

—-

講笑姐 下個回覆繼續

—-真A—-

「明白...前輩請發招。」我跪下低頭等待前輩，沒想到我這場尋找自我的旅程，居然如此收場。

嗖嗖嗖嗖。
四道劍氣倏然而過，四道均在我身邊經過，刺到地板之上。

我抬頭看向前輩，她已經又走回屏風之後，我對屏風後的她問道「前輩...不是要取我性命嗎？」
「哈哈哈哈」前輩大笑起來，此時我忽然才感到她的聲音有點熟悉，尤其是她這帶稚氣的笑聲。

難道...？
屏風後的前輩走了出來，說道「大笨蛋，快起來吧。」原來屏風後的高人正是悔兒！

「悔兒...你...？」此刻的我已驚訝得說不出話來了。
「快多叫幾聲前輩，我聽著爽呀，哈哈！」悔兒又再笑了起來。
「悔兒...你怎麼...？」我還是摸不著頭腦。
「大笨蛋，我的全名叫段悔。」悔兒說。
「段...段悔？你不是說自己父母雙亡，自小在廟中長大嗎？」我問。
「我的身世，我也不清楚，只知道我被送來天龍寺時已經是一個人了。」悔兒答。
「那麼你的功力...？」我再問。
「我的功力是自小三昧大師，明空叔叔跟明緣叔叔他們教的，聽他們所說其實我的資質平庸，只能教我一些簡單的內功，我一直練習了十年有多了。後來有位段伯伯帶我到七層，說不能讓身上的絕學失傳，便教了我這門功夫。」悔兒說。

A.問更多有關身世
B.問更多有關身上武功的事
C.請求悔兒傳授武功

C
雖然唔覺得佢會傳

---B---

「悔兒那你到底懂多少武功…？」我對悔兒身上的武功有點好奇，便繼續問下去。
「三昧大師他們教了我的是一種叫枯禪的打坐法，每日打坐休息練氣，而再配上明空跟明緣叔叔則教了一種名為導引法的呼吸吐納術，指的是以內功調整呼吸，每天不間斷的練習，亦將此練習法融入日常，便可慢慢提升內力。」悔兒說。
「那麼這兩種修練法，你練了多久？」我再問。

悔兒數了一數，說道「差不多二十年吧。」
且看剛剛悔兒六脈神劍的功力，招招奪命，尤其最後運力，一擊斬斷樹木，可見其內功深厚非常。
當然她的內功未必能達到凡前輩、鐵前輩或是黑童白老他們的強，但相信在同輩之中亦是數一數二的高手。

「反而路人甲你這笨蛋，功夫可是有夠差。」悔兒說。

A. 抬舉悔兒
B. 承認自己弱小
C. 以記憶失落作解釋

今晚會出多一至兩篇

寫緊 進展慢

想問個世界D實力等級係點分
主角練咗晚擒拿手同幾晚內功就好抽得咁

起碼出多十篇八篇啦

---B---

「對，我功夫的確很差。」我答悔兒，她卻被我這回應嚇了一跳。
「我只是坦白承認，毋需驚慌，我的確是很弱，連自己想保護的人都保護不了，要是當初我能保護到我想保護的人，或許也不至如此。不至於現在我連一面也見不上她。」我說。

悔兒因為我的幾句話而沉默了，大約隔了片刻，但好像已經過了數十分鐘。
片刻以後，她才慢慢再說道「六脈神劍是天龍寺鎮寺之寶，不能傳予外人，但我還是有辦法幫你的…」悔兒說完便走往旁邊的書箱找，翻來翻去才拿了一個箱子出來，然後找了本書籍 出來。

她把手中的書交給我，再說道「這是把我帶到這第七層來的伯伯交給我的。他說有朝一天可以將這書交給一個具俠義心腸的義士，聽姐姐...呀...沒事，總言之你就把這書拿去吧。」

我一手接過書冊，上面未有記載此門內功的名字，一打開書，即見一句精要「百川匯海，大海之水以容百川而得」。

「這是…？」我問悔兒。
「我也不清楚，只知道是由帶我上來的伯伯所寫。」悔兒說。
「謝過你了悔兒…」我說。
「不用謝，我也是看上了你的仁義才給你的。」悔兒答。

A. 追問有關仁義之說
B. 回去練功
C. 回去休息 明早練功 再找三昧大師問及悔兒身世

主角其實係食物鍊最底層黎 基本上佢乜撚人都打唔贏
只係流於恰下官兵 普通無習武既人
不過有樣野未提及 關乎主角 遲下會講

關於成個世界 你可以理解成 武林高手有好撚多
最強個班未出場 凡不爾 鐵無心 不良人黑童白老 呢D係屬於次一級高手
如果用金庸小說去理解 即係神雕初個老頑童咁上下 係勁 但未到天下五絕個Level

要訓

官兵應該識d外功呀?
佢地都會訓練唔會就咁換件衫拎把刀就開工掛

D基本簡單野 唔會夠主角打
佢招"擒拿手"係靠反擊搵食 遲D會解釋

唔通主角係負反應時間嘅Newtype
話哂穿越前係雙失廢青，平時實係電莖損手

A
皇迷g持

—C—

「時候不早了悔兒，我回去先休息一下，這讓我再謝你一次吧。」我說。
「好啦好啦，回去吧。」悔兒也像是急著讓我走一樣把我送走了。

我回去馬上休息了，第二天日出的鐘還未敲我已經醒了，自然是為了開始拜讀那位姓段的老前輩留下的手筆。

打開此書，書上先寫著「窮發之北有冥海者，天池也。有魚焉，其廣數千里，未....」接著的書頁則是兩幅經脈圖。而且這門功夫與之前鐵前輩靳前輩的功夫不同，其運氣方式完全相反。外加書上所寫一種化去功力的方法，只要練習此門功夫，我亦必先將身上那些內功散去。
幸好我於靳前輩與鐵前輩身上所學及所練的只有皮毛，也不至於是大麻煩。

海納百川...此種武功在我腦海之中，忽然有種似曾相識的感覺，難道在我失去的記憶之中曾認識這武功？
忽爾頭又痛了起來，我不再去想，頭痛才緩了下來。

我一直在練功，直到悔兒送早飯來。
悔兒一進來，看到我練功調息，馬上關門說道「大笨蛋，我把經書給你的事不能讓別的人知道！」
我愣了愣，便答了聲知道。
她歎了口氣，低聲道「伯伯說世上有很多人就為了找他留下的典籍而大打出手，若你武功還是如此差勁，恐怕只會被人殺掉再搶走這書。」
我馬上點了點頭示意明白，這世上往往都有人為了一己私慾而殺人，見怪不怪了。

悔兒放下早飯便走了..

A. 找三昧大師 問及悔兒身世
B. 到佛堂
C. 閉關數天 在房間中多練武

多謝手足

北冥神功
但段譽果個殘缺版得手仲要係不受控嘅

冇六脈神劍

呢個故嘅武功係搬金庸嗰套?

會有部分 唔係全部

—C—

悔兒放下早飯便走了，我決定在房內閉關數天，修練內功。
這門武功以吸人內力為己用，倘能慢慢累積，必成一等高手，但書中亦有提及，「然敵之內力若勝於我，則海水倒灌而入江河，凶險莫甚，慎之，慎之。」
故此亦不能強吸高手之內力，為免令自身受創。不過，先決條件，還是熟習此門神功。

時間飛逝，數天以來我只留於房間中練習神功，總算能憑書中所記，感受到真氣流動，不過書內卻無實際記載運功方法，徒有神功之道理，卻不懂如何吸敵內力。

到了一個晚上，我又於睡夢中再見到那坐在發光盒子前的身影，那姓禤的，我再於睡前中被那頭痛給弄醒。

醒了以後，已是三更，在床上也睡不著，反而不停再想起那姓禤的事，倒不如到外面走走。

A. 佛堂
B. 大殿
C. 寺外

—A—
我決定去佛堂走一走。
到了佛堂，依然燈火通明。進去以後發覺三昧大師仍在。

「大師。」我說。
三昧大師緩緩站起，轉身向我行了個禮，說道「路少俠，還未休息嗎？」
「剛好醒了睡不著，到處走走而已。」我答。
「原來如此，貧僧也只是在此誦經未眠，路少俠自便吧。」三昧大師說。

佛堂裡左右放著些跪墊，中央放了個佛像，但沒有上香的地方，只供人誦經。

「咕嚕咕嚕...」佛像後傳來些如像我輪椅的聲音。

A. 問三昧大師
B. 直接向聲音追
C. 不加理會

磕頭得凌波微步

選項多 小加速

—B—

我隨著聲音走去，豈料正當我快到佛像背面時，三昧大師忽然一喝「路少俠，佛像後並沒甚麼，還請少俠勿進了。」

...

A. 直指聽到怪聲
B. 參觀之說 說服大師
C. 不理提點直接前跑

無神仙姐姐

—B—

「大師，我只是想到佛堂後面參觀一下。」我說。
「參觀？後面也是佛堂收起雜物的地方，沒甚麼特別需要參觀的。」三昧大師說。

A. 堅決前往
B. 放棄
C. 繞路

—A—

三昧大師看來是不會讓我再前進了，與其多講不如直接行動。

我快步向前，馬上走到佛像之後，後面是一扇門，把門推開是一暗道！
暗道之內有人，是一個坐著輪椅的女子，我想追隨上去，然而那女子剛拐了彎，我大喊「等等！」然而三昧大師從後把我肩膀抓著，我也追不上去了。

我立馬打算掙脫，但三昧大師把我肩上關節鎖死，根本無法離開。
此時三昧大師緩緩說道「不管你看到甚麼，這也是本寺的事，還請施主別再追尋了。」
「...明白」我答，然後大師才緩緩鬆手。
「請少俠回去休息吧。」大師說。

A. 假裝休息 另找別路
B. 先休息 明日再追查

有彿祖爺爺

會唔會就係如意

試下天龍寺成part重睇

比人輪完仲要毁容

---A---

「明白，我先離去了。」我轉身便步出佛堂，當然不是直接休息。
內殿與佛堂相鄰，而且接近休息的廂房，相信定能找到暗道。

我先走到與佛堂一牆之隔的內殿，內殿之中燈光昏暗，倘若開燈搜尋，恐怕容易引起他人注意，實在不適合。

接著我又走到廂房之間，忽爾其中一間仍有燈火的廂房之中傳來一些重物移動的聲響，我沒多加思考，立馬破門而入，只見一個正緩緩打開的書櫃。

我隨即跑到那書櫃前，那打開以後的秘道，雖則昏暗，但仍能看到一個坐在輪椅車上的女子。
在黑暗之中的那女子看見外面的我，便嚇得驚叫了一聲。此時我也慢慢習慣了裡面的黑暗，開始能看到她的樣子，也是我熟悉不過的人，只是臉蛋上多了一道刀傷的劃痕...而且坐在輪椅車之上。

「如意…你怎麼在此？你怎麼…」我問。
「我…」如意支支吾吾，像有甚麼難言之隱。

A. 繼續追問
B. 說之以情

臨訓多謝支持 突破100正評

邊到睇到

點解樓主未出你就知嘅

幾好睇 支持

---B---

我緊緊的看著如意的雙眼說「如意…再多的痛也不要一人承受，不論如何，我都在呀。」
如意看著我，一副欲言又止的樣子，過了好幾會，我又再說道「如意，我就在此呀。」

如意忽爾慢慢地哭了出來，再喊叫出來「我已經是個廢人了，別這樣吧…」
我緊抓著她的肩膀，她的身上似是想用力掙脫，但那力度卻微弱得我根本不用費勁也能輕鬆抵住。

此時，悔兒站了在門外，她馬上走前將我和如意分開，接著又把想我給拉走，如意也轉動著輪椅車一路退開。
我打算再走前，但悔兒用力將我拉開，也說「大笨蛋，先出去，讓大姐姐冷靜一下。」

我被拉到門外，悔兒把頭湊進房間內，對如意說了兩句話，便關門出來了。
悔兒對著我說道「大姐姐她說不想拖累著你，所以…」
我沒等悔兒說完，便打斷了她的話「拖累？我跟如意之間那有甚麼拖累不拖累，我定然要保護著她，這才是真正的情！」
悔兒輕歎了口氣，說「你就先回去休息吧，明天我跟你說到底是怎麼回事。」

A. 接受意見 暫時離去
B. 苦苦等待 不肯離開

有小小出入

你劇透喎

下一兩個節都已經有答案 大家可以再估下咩事
Tips係黑童

B
Btw樓主劇透罰你連出兩篇

咁都算劇透

我唔理

都係果幾味野㗎啦
唔通為咗玩鳩主角傳哂成身功力比如意再走去笑主角食軟飯咩

呢位ching幾串
樓主有無打算挫下佢銳氣

我都想睇反高潮
其實如意仲勁過佢老豆自己單人屠咗不良人依家係到玩鳩主角

今日出幾多

盡量盡量

跟住劇情進展先

唔係催你，就翻住速度睇，慢慢黎，只要唔好難尾

爛*

我會努力

真心寫得幾好，加油，搞到我都想放假寫一個

其實我有好多故係手 不過好多開左頭未
今次呢個故反而係我最無準備個個

訓先，不過仲等緊你出文
B

樓主如果最後寫得完既話
我覺得可以重新修訂下 加返啲江湖瑣事去描繪唔同角色之間既情 而加唔係好睇得出

黑童削咗佢面皮

—B—

「我不走…」我慢慢倚在如意的門前，悔兒也想把拉開，但我硬生生的站著，她也是拉不動的。

「這你又何苦呢大笨蛋…」悔兒說。
此時，門外又傳來了如意她的聲音，說道「小悔，我跟她說吧…仁甲大哥，我告訴你所有事情後，你先回去休息，明日中午再來找我吧。」
「好…。」我答。

如意便開始說「那天在鐵鎚村，你被打暈以後…」

…

鋼臂鐵足一擊打到路仁甲身上，他身上一軟便已暈倒在地。
「仁甲大哥！」如意馬上想跑向路仁甲，奈何這也只是徒勞無功，鋼臂輕輕一推，將如意推倒在地上。
如意倒於地上，像是要用盡全力將手伸向路仁甲，鋼臂見狀又走近，輕輕地又把如意的手踢開。
「鋼臂，我不打女的。」鐵足說。
「我也沒興趣，她的臉蛋還好的，但實在太瘦削了吧，豐滿點的女人才是美！」鋼臂說。

「那交給我吧。」此時一個身穿官服的人從大鐵匠鋪內走出來，如意一看，正是當日邊境上那名官兵頭領。
如意霎時間被嚇的帶點驚慌，含含糊糊地問「怎麼？你？你是不良人？」

那官兵頭領慢慢走近，接著把身上的衣服及人皮面具扯開，裡面竟然一個身穿黑衣的男童。
「這倆廢物不會做的事，我可是會。我就是讓那姓路的慢慢失去所有，這種大義凜然的垃圾，最討我厭了。」那小童說畢，走到倒在地上的如意身邊。
接著便是連番的凌虐…如意的四肢均被他所截斷，每一聲啪的骨折，旁邊的鐵足都別了過面，大概他的確也是有著點原則，可是黑童卻覺得不夠，再往那肢體上打一掌，以內功震碎經脈，如意四肢皆廢，形同廢人，每隻手每條腿的痛都足夠讓如意暈過去，如意沒死，也算是萬幸。
四肢盡斷後，他見如意暈了過去，又從鐵匠鋪內拿出一窩水，倒在如意身上把她給弄醒，然後又用一把小刀，從如意面上慢慢地斜角劃上了一條大血口，如意也只是這樣一醒，接著又痛昏了。

此時，黑童打量了一下如意，便說道「這臉蛋一定是有用的。」然後就從身邊的鐵匠屍體身上取了塊皮，造了一個如意的人皮面具。

「面具都造完了，該走了吧。」鐵足大約心中也對此煉獄景象於心不忍，便問黑童。
「差不多了，但倒是要這女的傳個話。」黑童說。

接著他把如意弄醒，告訴她叫鐵無心準備好加入唐國，不然下一個就是鐵無蘭，同時又把路仁甲給帶走，讓鐵無心一人前往長安，以自身換路仁甲安全。
如意陷進了昏迷與清醒間，當然不是他們傳話的好選擇，所以他們又用地上的鮮血在大鐵匠鋪牆上寫字，讓鐵無心能看到。

如意就這樣動也不動，感受著疼痛，在地上躺了一天，幸好沒野狗、沒烏鴉，不然她也許已經被些畜牲給吃了。
終於，鐵無心來到一片混亂的鐵鎚村，本應打算會合路仁甲跟如意，卻只能找到已經半死的如意。
鐵無心乃一介粗人，不懂甚麼醫術，便拜託他的摯友凡不爾，將如意送到天龍寺，靠天龍寺的高明醫術，或許如意還能控制一台輪椅車。

…

「...就是這樣，現在你去休息吧，明天中午來找我吧。」如意說。
路仁甲此刻心中既怒又悲，沒想到自己的弱小，卻報應在如意身上，心中只想著兩件事，報復以及安慰眼前可憐的如意。

A. 回房間休息
B. 坐在門前不離去

呢層我都明 始終係無background既故事
好多位都幾亂

作者咪話刀傷劃過塊面

應該係挑斷手筋腳筋之類 或者有機會眼盲

巴打睇得仔細

屌。。。

點解要咁呀？

—A—

「我明白的...我就先回房間去吧。」我對房間內的如意說，然後轉身離去，悔兒看了看我，便去敲敲如意的房門，也開門進去了。

我又回到了自己的房間，但我又怎麼睡得著。
我躺在自己的床上，我試著凝望那漆黑的天花、閉上眼讓眼皮去掩蓋一切，但只要回到那看不見的空間，我還彷似看到如意怎樣被黑童所傷害…

不經不覺，我只能在床上怨著，恨著，天又已經亮起來。我不想妄撞地又衝到如意的房間，既然她說中午，我就等到中午。

今天悔兒沒來給我拿早飯，是一個小和尚，他恭恭敬敬的，不像悔兒一樣笨蛋前笨蛋後的，反而我倒有些不習慣。
用過早飯以後，我在房間裡調息，差不多中午時，我也沒等中午飯便到如意的房間。

今天天色很陰沉，我也不願慢走，以頗急的腳步走到如意的房間門前，奈何在門前的卻是悔兒。

「悔兒，如意呢？」我問。
悔兒看了看我，低下了頭，輕描淡寫地說「走了。」
接著她便想離去，我卻止不著衝動，緊緊雙手搭著她的肩膀，說道「走了？走了是甚麼意思？」
悔兒一晃將我的手給擺開，答「就是走了，我剛剛來的時候她已經不在！」

我跑進如意的房間裡，縱然我跟她已分開了十數天幾近一個月，但我仍能認得出裡面那如意的味道。
我不禁跪了在地上，此時悔兒慢慢走進來，搭了搭我的肩，然後遞給了我一封信，並說「剛剛放在桌上的，大姐姐她留給你。」

我馬上接過書信拆掉，如意留給我的字只有短短數行
「如意先行，且到別國，拜會高人，請別追尋，路君勿念，有緣定必再聚。」

「別追了，她是不想人知道才會留書遠走。」悔兒說。
「你也不知道...？」我問。
「我也是剛剛到，她已經不在了。」悔兒答。

…

A.相信悔兒 與她商討前程
B.相信悔兒 找三昧大師等其他人再問
C.不相信悔兒 繼續逼問

----
聽日繼續

3
殘廢都走到
呢度大理寺唔係唐門冇飛天輪椅㗎喎

---C---

「剛剛到？你明明一早就知道所有事！」我對著悔兒吼叫著，她似是對我的反應有點驚慌，往後退了兩步。
她深深吸了口氣便接著說「對呀，我的確甚麼都知道，從大姐姐剛來寺內，我就跟她一見如故。從她由躺在床上一動不動，到傷勢慢慢好轉，到終於坐上輪椅車，我都看在眼內，知得比你更加一清二楚。而你呢？追尋著大姐姐的身影，但卻未了解過她心中所想。」

她一整段連珠炮發，忽然我有點反應不來，然而我稍稍思考後，卻也不知道怎樣去答她。
整整近一分鐘的沉默，我才再慢慢地說「或許我真的不明白…但是她呢？」
悔兒輕歎一聲，說道「就說了，我不知道。」

此時從不遠處傳來兩聲咳嗽，是三昧大師，他慢慢走近說道「不用逼問悔兒了，是我送她走的。」
「大師…那麼她？」大概被剛剛悔兒的連珠炮發所說完，我仍有點提不起勁。
「放心，她很安全，我派了我的幾個弟子送她走。她是要往另一國家找一位高人，那高人有一雙腿殘廢的徒兒，但殘而不廢，還是一等高手。那高人他跟老衲是舊相識，如意姑娘的傷我已盡力了，所以打算幫她引見這位高人，本來如意姑娘還未首，今天早上卻說要馬上出發。這樣你明白了嗎？」三昧大師說。
「那麼那位高人？」我問。
「我已經透露很多了，如意姑娘叫我不要告訴你任何事。她也沒告訴悔兒，因為悔兒定會留住她。」三昧大師說。
大師說罷，轉身就離去，我試過叫著他，他卻沒理會我，現場又只剩下我與悔兒。

...

A. 問悔兒 有關此高人的事
B. 出外打聽
C. 追問三昧大師

唔知係咪搞到個個跟左你投

關乜事
你自己都話唔會有反高潮劇情
咁如意既然真係廢咗咁點自己走
大家都識判斷㗎嘛

唔通個高人徒弟就係林峯

其實有得揀，但係次次都係揀返最大路既選項，咁都普通故有咩分別

咁咪當武俠故咁睇
唔通想好似出面之前個武俠故咁俾人玩到棄故咩

睇呢啲故本身就係想睇下發展到咩另類劇情，點知正路到不得了

都多謝呢位巴打既意見
不過其實設計選項既時候我都盡力唔會設計得太離題
一黎為免個故事走左太偏鋒
二黎主角一路走來大家既選項都比較正氣 無理由咁精神分裂 一下子正氣一下子又殺好人咁

btw 小弟岩岩番屋企好攰訓著左陣 好快有文

—A—

「悔兒，你知道三昧大師所說的高人嗎？」我問。
「江湖之上，雙腿殘廢的高手，大約只有明國的一位捕快，但是詳細的我都不太清楚，畢竟我從小在大理長大，都未曾去過明國。」悔兒說。
「那麼有人會知道嗎...？」我又問。
「寺內的人都不見得會告訴我…他們一定不想我去找大姐姐。當然大姐姐都不一定想我去找她...」悔兒慢慢地說，話語中也不禁透露出那失落之情。

「仁甲！我終於找到你了。」此時身後不遠傳來一聲豪邁的呼叫，我回頭一看，正是鐵無心前輩。
「鐵前輩。」我向鐵前輩行了個抱拳禮，鐵前輩馬上走前搭著我的肩。
「你這小伙子看來好得多了，聽老凡救到你的時候所說，還以為你要死掉了，哈哈哈哈…」鐵前輩又是一陣豪氣的大笑，他老人家看來是還好的。

「前輩，神鎚門、凡前輩他們一切安好嗎？」我問。
「還好還好，基於我和老凡的交情，我們神鎚門的人大多都到了明教，而老凡跟他女兒都已經回去明教。另外不良人亦多次派人潛入明國，明國的國君公開對此事表示關注，兩國關係日漸緊張，錦衣衛聽說亦已與明教開始聯繫。簡而言之，此事漸趨明朗，神鎚門現時有明國和明教的關係，暫且算是安全的。」鐵前輩解釋道。

「那麼就好了…呀，前輩你懂不懂明國一個雙腿殘廢的捕快？」我問。
「你是說無情？」鐵前輩說。
「無情…？」這名字一聽起來就像有點似曾相識，當我努力地去想，又再見到姓禤的青年那個樣子，那種頭痛的感覺又再傳來。
「對，他有一個兄弟是我的遠房親戚。你有事要找他們？」鐵前輩說。
「是，麻煩鐵前輩你帶路了。」我答，鐵前輩便馬上答了聲好。

此時，悔兒用緊緊盯著我看，我也看了看她，此時她開口說道。
「我能跟你一起去嗎？」

A. 當然可以
B. 拒絕
C. 沉默不回答

---
今日更新小集 敬希體諒

捕快 仲唔係林峯

A啦 開後宮

緊係a. 食唔食係另一回事 有個識六脈神劍既囡囡做打手 又睇得又打得 好過淨係同條麻甩佬一齊行

C 悔兒應該會主動跟埋一齊去

點解咁執著要搵返如意
大家分開下 增強實力
他日再聚唔好咩

咁主角一見鐘情呀嘛
冇計㗎

如意有情有義 又係因為主角先搞成咁
主角唔做返啲嘢點過意得去

—A—

「當然可以，但三昧大師的那面…」我說。
「我會自己跟他們說。」悔兒堅定地答，然後便轉身離去。
「好，就三人上路吧。來，仁甲跟我說說你在牢裡的事。」鐵前輩說。

…
悔兒先是走到了藏經塔，明空明緣兩位大師看見她的眼神，不如平常帶著些樂天與惹人憐愛，反而帶點嚴肅與堅定，不禁已萌生了些疑惑。
「悔兒，是有人惹火你了嗎？」明空大師先開口問。
明緣大師接著便說道「對，是路仁甲那小子嗎？要兩位叔叔幫你教訓一下他嗎？」

「不…那個大笨蛋沒有做甚麼。大姐姐走了，我要跟大笨蛋一起去找她。」悔兒對兩位叔叔說，眼中有些淚光慢慢地湧現，畢竟悔兒從小到大都居於天龍寺，幾位照顧她的大師，早已經是她家人一樣的存在。

「哈哈，別哭。」明緣大師拍了拍悔兒的肩膀，也幫她拭了眼角的淚。
悔兒愣了愣，明空大師又說道「放心吧悔兒，不用擔心我們老人家，也不用怕要到寺外去。我們早預料到有一天你是會離開的，你畢竟是女兒身，難道要在我們寺裡當一輩子尼姑嗎？」
明緣大師聽到此話，便說道「對對對，你的大笨蛋要走，你也隨著走了，哈哈哈！」
悔兒聽到兩位叔叔如此一說，臉上泛起了些紅暈，再急忙地說「沒有沒有，那有甚麼他走我也走，我只是去找大姐姐。」
明空大師說道「沒關係的，男歡女愛乃平常之事，你就隨他一去，看看這世界吧。反正他也是個俠義之士，有他在你身邊，我們也安心。」
悔兒聽到明空大師這番話，眼中的淚也慢流出來，馬上走前給了兩位叔叔一個擁抱。

然後則是三昧大師，悔兒去到佛堂，三昧大師正在誦佛。此時悔兒只呆呆地看著他背影，縱然三昧大師樣貌慈祥，但其實一向較沉默寡言，悔兒一時三刻也是開不了口的。

悔兒就站在了三昧大師的背後好一陣子，還是說不出話來，終於直到三昧大師的經也唸完了，他緩緩站起來，轉身看著悔兒，悔兒還是不禁說話，三昧大師此刻便開口說「悔兒，你是要走了嗎？」
悔兒看著大師，只默默地點了點頭，沒開口說話。
大師他在僧袍中拿出了一個香囊，將其交給了悔兒，悔兒接過後，三昧大師才說「這個香囊是我們寺內房間會放的一些香料，若果你在外面睡不著，就拿去嗅一嗅，能有助入眠。」
此時悔兒的淚又再忍不住了，她拿著香囊，淚則流遍滿面，大師如同長輩一樣，就輕輕摸了一下悔兒的頭。
悔兒哭著哭著便說「我一定會回來的，天龍寺一直的家。」
大師答「放心，天龍寺是你永遠的家。」
悔兒點了點頭，謝過大師便去收拾些行裝了。

…

「原來如此，所以你就跟老凡的女兒和那靳將軍逃出來了。」鐵前輩說。
「對，最後我被黑童所傷，便被凡前輩送來天龍寺了。」我答。
「說來，仁甲你小子在天龍寺休養了一段時間，又曾受過重內傷，現在的功夫應該更差了吧？」鐵前輩問。

A. 說出北冥神功之事 (曾答應悔兒不能提起)
B. 承認武功變差

btw主角都冇勁過何來變廢

沒有最廢只有更廢

又幾有道理

—B—

「抱歉師父，內傷過後我忽感內力全消，大概武功比過往更差了。」我總要找方法解釋內力消失一事，所以必須如此回答。
鐵前輩聽到，便說「竟然如此，仁甲你轉身。」

我轉過身來，鐵前輩從以雙掌貼緊我背，一股來暖流般的內力輸進我體內，鐵前輩的內力竟然慢慢地變成一股寒冷的氣，正是典籍上所寫的北冥真氣！
此時鐵無心亦感有異，那些內力如河水流進大海，慢慢融於路仁甲體內形成真氣。
那股真氣與他所授予路仁甲的金剛不壞那陽剛內力完全相反，而且他輸入內力同時，那真氣又像是有種吸引力，將他的內力吸過路仁甲體內。鐵無心見狀立刻收回內力，不然身上的內力恐怕要被一直吸過去。

「仁甲，你身上是不是練了甚麼奇怪內功，我感到你體內有一股真氣，一直將我身上的內力吸過去。」鐵前輩說。
此時路仁甲還不了解，他所學到北冥神功的運氣方法，已經開始在體內運轉，漸漸形成北冥真氣，縱然他不甚了解如何運功，以及如何以北冥神功吸取他人內力，但北冥真氣的運轉已經能將進入體內的內力化成一體。

路仁甲愕然了片刻，心想鐵前輩幾下發功，怎麼可以了解到他才練了好幾天的北冥神功。
他心中雖惘然，但知道不能坦白承認，便打算蒙混過去，說道「經過內傷，我實在不清楚。」
鐵無心所認識的路仁甲，乃是一個誠實之輩，加上師徒相稱，也不相信會有事暪他，便輕輕說道「好吧，既然你不清楚，我也不刻意追問了。」

鐵無心口中雖如此一說，但內心他還是帶點疑惑，畢竟吸人內功這種偏鋒的武功，世間小有，唯獨只有失傳已久的北冥神功與一種江湖上名為吸星大法的骸人武功，但此天龍寺內難道有隱世高手。

「說來，我也沒到過大理，不如我們在此留過數天。」鐵前輩問。

…
A. 盡快出發 想法婉拒
B. 接受要求 留寺數天

已經922

post2 呢?

—B—

「師傅想在此留幾天就留吧，作為徒兒的我自然是沒意見。」我答。
此時悔兒剛好回頭，我也跟她說了師傅的意向，她倒是沒甚麼意見，對她而言多幾天收拾東西倒是好事。
此時鐵無心已經投進了尋找這神秘武功的迷思當中，他只是沒想到路仁甲竟有此奇遇。

鐵無心對路仁甲說了只留數天，他也沒時間慢慢找，所以用了兩天時間在寺內明查暗訪，總算是把整個天龍寺上上下下都了解清楚，唯獨是 藏經塔的第七層。

到了第三天，鐵無心一大清早就到了藏經塔前，明空大師和明緣大師像是早已知道鐵無心的來意，已在塔前等候。

「明空大師，明緣大師，有禮了。」鐵無心高聲說。
「鐵施主有禮。一大清早就到敝塔，是有經書需要翻閱嗎？」明空大師說。
鐵無心連日來觀察，只感到天龍寺內的人深藏不露，此等事情路仁甲自然是看不出來了，但鐵無心行事光明磊落，總不打算做偷雞摸狗之事，便直接答道「對，在下打算到敝塔的第七層一探究竟。」

兩位大師聽罷，臉色一轉，忽然嚴肅起來，說道「鐵前輩，我們兄弟二人有責任擋住任何打算到第七層的人，除非你有段氏之人允許吧。」，此話一出，塔前的整個氣氛頓時急轉整下，三人皆沉默不語，像是大戰一觸即發。
鐵無心的玄鐵鎚從不離身，此時他從背後拔出巨鎚，倒插地上，緩緩說道「在下今天若不到第七層，恐怕內心會有著遺憾，還請兩位大師見諒。」
兩位大師異口同聲地答，說道「那麼我們兩兄弟怕是要跟鐵施主你拼死一戰了。」

鐵無心眼光一轉，收起了剛剛的客套，將巨鎚抓緊，而明緣大師跟明空大師都擺出架勢，準備迎戰。
鐵無心先禮後兵，大喝一聲「請！」

兩位大師一左一右站著，並未拿出任何兵器，只擺出劍指手勢迎戰。
此時鐵無心先行，向前一踏，輕功一躍，手上巨鎚如無物，整個人往前衝了過去，一記直鎚從上而下揮去，兩名大師同時出以劍指向鎚一迎，兩股雄渾剛陽的內力發出，硬生生的把玄鐵鎚架在半空之中。
鐵無心隨即反應過來，說道「大理的一陽指！？」
兩位大師一笑，一同發勁，鐵無心與玄鐵鎚如像被彈開一樣，整個向後退了好幾步，打在鎚上的勁道，更多令巨鎚反方向狠狠地打在了地上。

此時路仁甲剛剛醒來，走到藏經塔前....

A. 立即上前阻止
B. 放任鐵無心與兩位大師
C. 找三昧大師幫忙

---
寫寫下訓著左 Sorry 呢幾日比較攰
漏夜出番文比大家

等差唔多爆Post我會開

a
會唔會好似虛竹咁吸哂3個高手既內力

C
樓上：唔得，北冥畀樓主nerf咗，會自爆

C啦 主角唔好再不自量力 乜都衝去擋

A啦

—C—

路仁甲見狀，心中一想，以他自己一人之力，恐怕無力阻止三位高手的過招，如今之計，只好先找三昧大師來幫忙。

三位高手全神貫注於眼前的對手，根本沒注意到路仁甲的經過。
此時，鐵無心深呼吸一口氣，再說道「看來今天我倒是要拿點真本事出來。」說罷，鐵無心將鎚頭向後，反手持鎚，用力一揮，鎚身就將是一支棍子一樣繞過鐵無心的背後，他馬上放開其中一隻手，整個人隨鎚子向前飛過去！

玄鐵鎚本非凡物，其重量堪比幾個巨漢，習武之人也不易舉起這玄鐵巨鎚，但鐵無心長年累月以鎚作戰，那力量早已經非一般人可比擬。鐵無心這招借鎚頭的重量以及自身勁道，連人帶鎚向前飛起，若硬要招架此招，恐怕也會被其勁道震傷。

兩位大師縱使從未與鐵無心過招，但此前衝的鎚風也警戒了他們，這招不可硬接，但又受鎚風所壓制，無法輕鬆地一閃便過，兩人必須運勁一跳，才左右兩面分開閃過了這記攻擊。

砰！巨鎚擊在地上的一聲巨響，有如雷鳴般震撼了整個天龍寺，此時路仁甲才剛找到三昧大師。三昧大師也不需多解釋，便馬上前往藏經塔。

另一邊廂，明空大師跟明緣大師也決定不可陷入下風，乘著機會開始對鐵無心發動攻擊。
兩人一同以一陽指發功，兩股內力化為一道氣勁攻向鐵無心，鐵無心也不是省油的燈，一手招架又一手以鎚柄去擋，一己之力接下了兩人的招數，不過形勢也漸漸向兩位大師倒過去。

「彫蟲小技！」鐵無心大喝一聲，後退一步，將手上巨鎚極速揮舞，形成一道難以越過的鎚圍，此時兩位大師的一陽指指勁，也落在鎚圍之上，被化解掉，兩位大師明白繼續出招也是徒費力氣，收起攻勢。
就在此刻，鐵無心見狀即轉守為攻，全因他已理解到兩位大師與他對峙，必須兩人同上同落，以一敵一並非他的對手。
鐵無心縱身一躍，在半空之中左右揮舞巨鎚，先向明空大師攻了過去，大師向後一閃，鐵無心著地一刻即向前一揮，鎚風實在凌厲，明空大師腳下一個不穩，差點被鎚風放倒在地，幸好他對鐵無心此人的蠻力十分謹慎，好不容易才穩著腳步。
明緣大師從後想立即支援，但鐵無心早已料到此著，鎚身繞著身軀借力一揮，先是用鎚擋了後面的攻擊，接著又對身前的明空大師攻擊，明空大師此刻深知不妙，唯有強行接下這招。

此時，一個白袍的身影從半空降下，正是三昧大師趕到。他擋在明空大師身前，雙掌運勁向鎚一推，將巨鎚的力量抵住。鐵無心與他均已用上內力比拼，巨鎚與大師的雙掌如同凝固了在半空之中，霎時間四周的空氣也被這場比拼所凝結著。

路仁甲剛剛趕回來，只看著兩人的角力...

A. 開口阻止兩位
B. 出手阻止兩位
C. 靜觀其變

緊係投b 吸哂兩邊內力

其實金庸本身都有咁寫

虛竹位
b啊

—C—

路仁甲心想「兩大高手的角力千載難逢，亦不好貿然介入，先靜觀其變方為上。」

兩人角力漸漸變強，連空氣都震動起來。
三昧大師緩緩說道「如此比拼，毫無意義呀。」說罷，三昧大師腳下一轉，兩人的內力比拼隨即結束，三昧大師亦已退到數十步之遠。
鐵無心巨鎚落空，亦乘勢轉身，一躍便也退開了一段距離外，三昧大師跟鐵無心兩人都運上不少功力去比拼，兩人都不敢輕舉妄動，都先運氣調息，以免因內力撩亂引起自身反噬。

兩人調息了才片刻，便再擺出架勢，鐵無心緊抓巨錘，而三昧大師則雙掌合十胸前穩穩站著。
三昧大師先開口說道「鐵施主，這天龍寺可不由得你任意放肆。」
鐵無心大笑數聲，答「老和尚，在下只是想參觀一下敝寺的藏經塔，絕無冒犯之意。」
三昧大師說道「天龍寺藏經塔六層都可任由施主你觀摩，唯獨七層，恐怕老衲也恕難從命。」
鐵無心說「那麼我們非要一戰？」
三昧大師答「這倒不用，縱然鐵施主陽剛內功加上玄鐵神鎚威力驚人，招招霸氣，但略嫌動作過大，遇著一些速度快，打擊點小的對手，恐怕也是極易被破。」

此時路仁甲不禁想起當日鐵無心對峙不良人之時，雖說白老是偷襲鐵無心，但同樣亦是被一根速度奇快的幼細鋼針所擊中，三昧大師居然能一語道破這問題。
鐵無心又再仰天大笑，說道「我鐵某做人處世，向來都不懼一死，縱有破綻，你又能成功打破我金剛不壞之體！？」

鐵無心隨即在身前以雙手快速轉動巨鎚，巨鎚轉速極快，近乎成一盾，周圍塵土飛揚，空氣塵土全數被鎚勁帶動起來。
三昧大師馬上動了起，腳下生風，鐵無心眼前彷彿出現數十個大師的身影，鐵無心眼見此輕功身法，即向四周攻擊，鎚圍又再次漸漸成形。

三昧大師使出一陽指，正指衝向鐵無心，鐵無心即時將鎚擊向前方，三昧大師腳下一轉，已到了鐵無心背後，鐵無心轉而抵擋，三昧大師卻又一步閃避，兩人之間的互有攻守，是一場速度之間的比拼，在旁肉眼所見，只能看到鐵無心在原地一直格擋，而三昧大師的身影則越見迅速，鐵無心則慢慢變得招架不及。

鐵無心的防守漸漸被壓制，終於被三昧大師以指擊中了他胸前，然後三昧大師又退開了數十步之外。
鐵無心按著前胸，單膝跪地，三昧大師又再說說「鐵施主，你被一陽指所擊中，若勉強運功，恐怕只會加劇內傷。」
鐵無心又是一輪大笑，說道「想不到大理天龍寺臥虎藏龍，我鐵某也是孤陋寡聞了！」
三昧大師答道「天龍寺武功乃大理段氏世代相傳的習武之地，雖說是佛寺，但也是大理最高手雲集之地。」

路仁甲見此，兩人的戰鬥已達結尾，再打下去鐵前輩恐怕難以全身而退，此時必需阻止兩人。

A. 站於兩人之間阻止 以中立身份阻止
B. 站到鐵無心身邊 阻止他繼續進攻
C. 站到三昧大師身邊 阻止他繼續對鐵無心發招

A
其實鐵叔做乜鳩 突然去搞事

突然好戰

以為主角識吸星大法 有魔教中人教佢？

擺明想學人地啲勁野啦，吹到自己冇私心

—A—

路仁甲走到兩人之間，大喝「請兩位前輩住手！」
鐵無心及三昧大師看到擋在正中間的路仁甲都嚇了一驚，鐵無心搶先說道「仁甲，走開。」
路仁甲答「兩位前輩，拳腳無眼，無謂在此動手。師傅你亦已中了大師一招，繼續戀戰下去，恐怕會元氣大傷。」
三昧大師隨即也說道「鐵施主苦苦相逼，想到塔上七層觀看，這事乃本寺禁律，萬萬不可。若施主決意一戰，貧僧只好迎戰，還請鐵施主踏踏過我的屍首進塔。」
鐵無心大笑，說道「沒想到我苦練多年，竟然被這位大師逼至下風，大師以死相搏，今天我拼死一戰，也是毫無意義。」

此時他心中暗想「自己經多年修練，窮極一生成為絕世高手，沒想到一山還有一山高。本來只是想到這塔中找尋秘笈，這兩個和尚還以為能隨手放倒，卻已經弄出這麼大的動靜。眼前這住持的功夫更甚是在自己之上，即使拼死一戰能贏了，到了第七層也難以保證能找到甚麼。現在和天龍寺結怨也絕非一個好選擇，反而應以路仁甲身上的真氣及功夫去追查。此刻先離開天龍寺，再慢慢追查，才是上策。」

鐵無心說道「天龍寺的隱世神功只在江湖上聽說，今天一試的確厲害，這次就算是我鐵無心無禮，今天就到此為止吧。來，仁甲，跟我走。」
明緣大師說「我們以禮相待，鐵無心你此人卻如此奉還，我要告訴你，天龍寺不是你說來就來說走就走的地方…」
明緣大師打算動，此時三昧大師伸手阻擋，說道「明緣，緊記我們天龍寺內的人，習武只為保護寺廟，而非鬧事。」
三昧大師轉過頭去，看向鐵無心說道「鐵施主武功上乘，天龍寺亦隨時候教，今日若鐵施主決定離去，我們定必不會加以留難。鐵施主，有請。」三昧大師將手指向大門方向，示意讓鐵無心離去。

「哈哈哈，好，好一個住持，我鐵無心記著了天龍寺，他日再來切磋切磋。」鐵無心轉身就走。
此刻，悔兒才剛好來到，眼見正在離開的鐵無心以及不知所措的路仁甲，問道「鐵前輩，大笨蛋，你倆要走了嗎？」

…

A. 要求鐵前輩稍等悔兒
B. 直接跟鐵前輩離去

人無完人

預計下篇文會係新Post 大家請投票

新Post就有文

推 1001

post2
多謝大家支持

請推新Post